<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_5">
        <item>Гипертим так просто не сдается. Совсем не сдается. Гипертим
чувствует, что аддиктоид относительно легко переключается с одной зависимости на другую,
поэтому наивно мечтает переключить оппонента с зависимости на интересную деятельность.
Противостояние гипертима и аддиктоида – вечная борьба ЗОЖников и сибаритов, минздрава и табачного лобби, качков-кабачков и киберспорстменов. Гипертимы любят создавать
всякие общественные движения, в том числе клубы анонимных алкоголиков. Простым людям
с настоящей зависимостью такие заведения помогают – к вящей радости гипертима. Но аддиктоида буквально колбасит от одного вида трезвенника-энтузиаста.
Аддиктоид защищает свою зависимость от гипертимных благих намерений. Кроме того,
аддиктоид мечтает переманить на свою сторону гипертима, чтобы последний предавался разрушительным удовольствиям с полной самоотдачей. Надо сказать, что настоящий аддиктоид
не умеет наслаждаться получаемым удовольствием, неспособен к тотальному переживанию
своего состояния. Он завидует гипертиму, который кайфует от самого процесса бурной деятельности.
Акции «один день без Интернета», программа «Десять шагов», кружки по вышиванию
для заядлых онанистов (интересно, такие есть?) – раздражащая приманка для аддиктоида.</item>

        <item>Гипертим и циклоид начали совместную работу над проектом (вне совместной деятельности коммуникация с гипертимом затруднительна). Оба пашут,
оба радуются. Но на часах пять вечера (или вторник на календаре, или лунный день “плохой”) –
и циклоид резко выходит из игры: либо вежливо отказываясь от сотрудничества, либо попросту пропадая из виду. Гипертим обижается, пытается вернуть циклоида в работу – напрасно.
Довольно скоро сам гипертим разочаруется в своем деле и найдет новое увлечение… Тут-то
циклоид вернется из депрессивной экскурсии и загорится желанием продолжать работу конкретно над старым проектом. Гипертим же предложит участвовать не в старой, а новой деятельности.
Не факт, что новая гипертимная идея заинтересует циклоида – циклоидная скука привязана ко времени, а не к проекту. То есть если некая тема или работа была интересна циклоиду,
то интерес не улетучится спонтанно, просто в какие-то часы или дни циклоид не может проявить свой интерес. А у гипертима меняется именно объект интереса (с проявлением всегда
все хорошо). И уже циклоид будет уговаривать гипертима вернуться к старой деятельности.
Вполне возможно, что уговоры увенчаются успехом: разочаровавшись в первом, втором, третьем… n-м деле, гипертим вернется к первому и позовет циклоида в старый проект. Аккурат
в этот момент у циклоида снова поменяется настроение и он пошлет гипертима куда Захер-Мазох телят не гонял.</item>

        <item>Гипертим любит делать добрые дела. Ухаживать за самым больным в мире человеком
гипертиму поначалу нравится, но быстро надоедает. Однако астеноид идеально вписывается
в гипертимную концепцию малых побед и смены деятельности. Во-первых, страдания астеноида носят периодический характер. Астеноид бессознательно “подстраивается” под гипертимную заботу и чудесным образом выздоравливает именно тогда, когда энтузиазм гипертима
на исходе. В результате гипертим записывает эту “победу” на свой счет. Во-вторых, астеноид
понемногу поощряет гипертима, делясь своими сокровенными секретами. Эти секреты могут
быть абсолютно пустяковыми, но гипертиму важен сам факт поощрения и востребованности.</item>

        <item>Поначалу все нормально. Гипертим занят некой бурной деятельностью. Под его активность строится новая комната в лабиринте с медалями на стенах и добытыми мамонтами в углу. Затем гипертим резко переключается на другую деятельность. Хорошо. Вот новая комната, с новыми трофеями. Не жалко. И так до бесконечности. Казалось бы, шизоид должен радоваться множеству новых комнаток в лабиринте. Но не забывайте, что этот психопат подчиняется Хроносу. При первой возможности он использует не причинно-следственные, а темпоральные связи. Шизоид пытается построить хронологию на основе гипертимных увлечений. От действия А к действию Б, от действия Б к действию В… Человек один, деятельность каждый раз разная и случайно выбранная. Связать действие А и действие В уже крайне затруднительно. Единственный способ – это построить длинную хронологическую цепочку. То есть: “Сначала герой недосовершил подвиг А, потом подвиг Б, спустя три дня – подвиг В…”. И вот из-за очередного поворота выстреливает длинная макаронина комнат, которая грозит растянуться на несколько километров. Громоздкая конструкция, которая не привносит никакой структурной сложности и, как следствие, не доставляет шизоиду удовольствие. Единственное утешение, если гипертим случайно от подвига Е вернется к подвигу Б – но пока дождешься, успеешь дважды весь лабиринт перекопать.
Ладно. Предположим, что шизоид нехотя построил длиннющую анфиладу и поселил гипертима в последней (крайней) комнате. Там они и встретились. Гипертим бурно рассказывает о своем новом проекте. Шизоид охотно поддерживает беседу, так как новая комната
посвящена аккурат текущей деятельности гипертима. Однако соскальзывание никто не отменял, шизоид хочет сбежать в другую камеру лабиринта, то есть сменить тему. Но куда бежать?
Тут только один коридор, и он ведет в музей прошлого гипертимного недоподвига. Получается, что посреди интересной беседы гипертиму вдруг напоминают о предыдущем проекте, буквально вчера из суперперспективного стартапа обесцененного до полного дауншифтинга.</item>

        <item>Гипертим суетится, собирает пикеты, митинги, сидит на бутылке, радеет за правду, проводит расследования, поднимает бучу. Его суета лишена вектора, смысла, целей, результатов.
Но в политической среде процесс часто важнее результата, особенно если речь идет о локальных движениях. Так что не стоит недооценивать полезность гипертимов для гражданского общества.
Виктима аргумент о локальной полезности категорически не устраивает. Он требует немедленно покарать карателей, притеснить притеснителей, оприходовать домогателей. В своей священной ярости виктим бросается на первых попавшихся сограждан – на гипертимных активистов. Остальные граждане либо не обращают на психопата внимания, либо жестко ставят зарвавшуюся «жертву» на место.
Гипертим допускает фундаментальную ошибку: начинает оправдываться перед виктимом. Мол, смотрите, сколько мы уже всего хорошего сделали во имя равенства, прав недочеловека и эмансипации. Подобные тезисы (порой вполне обоснованные и логичные) вызывают у
виктима удвоенную ярость: ведь это он и только он (виктим) вправе определять степень своего страдания и правового ущемления.
Чтобы показать, насколько ничтожны победы гипертима, виктим устраивает еще более показательные страдания. На гипертима сыплется град обвинений в оппортунизме, популизме, поверхностном подходе.
Гипертим не унывает и пытается делом доказать свою гражданскую состоятельность.
Своей беготней он оттеняет пустую болтовню виктима. Не за горами прямые обвинения виктимных конкурентов в бездействии.</item>

        <item>Союз кинозвезды третьего разряда и деятельного продюсера. Гипертим обращает на истероида минимальное внимание, не переходя
черту человечности, не претендуя на серьезное общение. Кроме того, он еще сумеет найти для
истероида публику. Утомить истероида своим вниманием гипертим не может, потому что сам
утомится от длительной концентрации на одном человеке.
Вспомним, что гипертим сваливает все виды отношений в одну кучу, поэтому вполне
вероятна и сексуальная связь, но только как часть продюсирования. Истероида такой чисто
технический момент вполне устраивает – именно в силу своей “техничности”, функциональности, безобъектности.
В общем, эти двое станут друг для друга прекрасными инструментами</item>

        <item>Рядом с сенситивом гипертим испытывает дискомфорт. Трудно наслаждаться процессом, когда рядом все время плачет некто, повернутый на идеальном результате.
Каково сенситиву? На его глазах успешно низвергается священный принцип перфекционизма. Гипертим порождает много маленьких недоделанных шедевриков. Сенситив сравнивает свои результаты с результатами гипертима и быстро утомляется, потому что гипертим
работает с эффективностью конвейера. Неполноценность и незавершенность гипертимных творений позволяет сенситиву чуть-чуть расслабиться и не так сильно париться по поводу своего недостаточного совершенства. Все познается в сравнении.</item>

        <item>Гипертим постоянно в действии, в движении, в гуще событий. Чем не герой исторического романа? Рефлексоид постоянно в воспоминаниях, в рассказах, в мемуарах. Чем не автор исторического романа?
На первых порах все хорошо. Рефлексоид наблюдает за гипертимом, запоминая подвиги и разочарования. Гипертим с удовольствием позирует для словесного портрета. Результат не устраивает обоих.
Монологи рефлексоида слишком скучны, чтобы гипертим их слушал. Дела гипертима велики и чудны, но слишком далеки от завершения, чтобы рефлексоид о них вещал с должным пафосом. Да и как можно всерьез относиться и тем более рассказывать о недоделанных подвигах? «Муссолини подвел войска к Тиролю и собирался напасть на Гитлера, но ему стало скучно и он напал на Эфиопию»?. Гипертиму тоже, знаете ли, не очень приятно в глазах аудитории выглядеть эдаким вертопрахом с семью пятницами на неделе. Пытаясь исправить ситуацию, гипертим бросается во все тяжкие и совершает все новые и новые подвиги, чтобы поведать о них рефлексоиду. Подвиги, как всегда, до ума не доводятся и в летописи не попадают. Рефлексоид не хочет общаться с гипертимом; если и рассказывает публике о герое, то только в ироничном ключе. Словесное кружево расползается из-за незавершенности, поэтому рефлексоиду приходится вплетать в сюжет непропорциально большое количество действующих лиц и воспоминаний. Чем больше подвигов (не)совершает гипертим, тем труднее рефлексоиду поспевать за ним, тем больше дыр в сюжете, тем больше воды и тем больше исторический роман похож на болтовню старого Мазая.</item>

        <item>Гипертим все время придумывает новые проекты, поэтому с большой вероятностью выходит за устоявшиеся социальные рамки. Конформоид негативно реагирует на любое нарушение устоев, даже если гипертим предлагает разумные и прогрессивные идеи. В обществе, где “всякая инициатива наказуема”, борьба приобретает остросоциальные формы. Конформоиды массово подписывают петиции с требованиями посадить гипертимных активистов на бутылку.
Гипертимы сбиваются в политические движения и занимаются максимально скандальной и бесполезной активностью, чем еще больше раздражают конформоидных лоялистов.
Думаете, в либерально-демократическом обществе дела обстоят лучше? Как бы ни так.
Там вместо “команды конформоидов” и “команды гипертимов” идет сражение между множеством мелких и крупных групп, в каждой из которых есть гипертимное ядро и конформоидная массовка.</item>

        <item>Напомним, что конкуренция – это попытка навязать свои правила коммуникации. По
правилам параноида все разговоры и действия должны быть направлены на воплощение великого проекта и против проклятых заговорщиков. Правило гипертима – нарушать скучные
чужие правила. Этим все сказано.
По началу гипертим может увлечься планами параноида, принять в проекте активное
участие. Но дождется ли он одобрения? Вряд ли. Параноид воспринимает помощь как должное и, зараза, требует конкретных результатов в кратчайший срок. Желательно – вчера. Какого
конкретного результата можно дождаться от гипертима? Правильно. Что ему конкретно наскучит бегать на посылках у злого гения.
Из списка единомышленников гипертима быстро перекинут в список врагов. А ему это
только в кайф. Он вполне может увлечься новой деятельностью – помешать планам параноида.
То-то будет потеха (особенно для параноида), учитывая, что теперь гипертим хорошо осведомлен о параноидных замыслах и запасах компромата.
Но не успеет параноид подготовить план мести, как гипертиму надоест играть роль врага
или вообще захочется вернуться на службу. Непростое испытание для параноидной конспирологии. Что это за эпичное возвращение? Блеф? Двойной блеф? Тройной… Ой. Гипертим
опять куда-то ускакал.</item>

        <item>Гипертим суетлив и энергичен, но его кипучая деятельность лишена выраженной направленности. Эпилептоид исправляет эту оплошность, нагружая гипертима мелкими, но очень
“ответственными” поручениями. Там подмести, тут принести, здесь проявить качества хорошего мальчика и встать на задние лапки. Гипертим не возражает, потому что не успевает
заскучать. Кроме того, эпилептоид не скупится на похвалы и моральные поощрения. Гипертим не замечает эпилептоидного лицемерия и плохо скрываемого презрения к жизнерадостной
шестерке. Зато он замечает висящий перед носом список кем-то востребованных подвигов, не
требующих длительной концентрации.</item>
    </string-array>
</resources>