<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_1">
        <item>Аддиктоид подчинен биохимическому времени своей зависимости, но может (при поддержке окружения) долго воздерживаться, чтобы затем уйти в длительный “запой”. Циклоида
никто и ничто не заставит переломить колебания настроения – это нейропсихологическая диктатура. С одной стороны, в этом преимущество и стабильность циклоида. С другой – это его
оковы. Поэтому циклоид и аддиктоид завидуют, не доверяют, презирают друг друга – в общем,
испытывают взаимное раздражение.
Замечено, что нередко аддиктоид “ругается” с циклоидом на языке своей зависимости.
Например, у его знакомого циклоида настроение меняется раз в два дня. Аддиктоид (ценой
психической дестабилизации) попытается воздерживаться от удовольствия в течение трех и
более суток. Зачем? Чтобы показать, насколько он стабильнее циклоида. Да, на целых двадцать четыре часа – феноменальный запас стабильности, ничего не скажешь. Потом аддиктоид,
конечно, сорвется и уйдет в запой с загулом – тоже на три-четыре дня. Психопаты способны
на почти невозможные подвиги назло своим раздражителям. Это не сознательный выбор, а
предопределенная реакция, но тем легче использовать этот инструмент.</item>

        <item>Описания нет</item>

        <item>Шизоид любит достраивать и перестраивать мировоззренческую структуру. Но структура, которая меняется сама по себе, – это уже перебор. Только он поселил циклоида в свой внутренний мир, а тот внезапно поменялся. Хорошо. Старого выселили, поселили нового.
Опять смена активности. Не очень хорошо. Повторили процедуру. После пятого циклоидного перепада шизоид устанет.
Действует ли это подавление в обратную сторону, мы не знаем. Если верить нашей модели, то (по идее) да. Однако хотелось бы провести больше наблюдений. Теоретических соображений на этот счет тоже нет. Или мы попросту обленились.</item>

        <item>У нас нет никаких предположений, почему между циклоидом и виктимом возникает взаимное подавление. Ни одной идеи, несмотря на то, что практических подтверждений нам удалось накопить достаточно. Надеемся на ваше понимание.
В качестве компенсации приведем два практических примера.
Пример первый. Случайно обнаружено, что на виктимов подавляюще действует громкое тиканье часов и щелчки метронома. Тикающий или щелкающий агрегат желательно держать поближе к себе. Если вы демонстративно включите метроном и всем видом покажете свою
власть над временем (можете для солидности передвинуть метрономный грузик), то виктим с большой вероятностью не будет вас трогать. Такой вот темпоральный оберег.
Пример второй. Некий виктим стал громко жаловаться на депутата, который слишком много себе позволяет в общении с секретаршей. На это некий циклоид философски заметил, что у депутата знак зодиака такой, ему по гороскопу положено. Виктим, вместо привычной
пассионарной тирады промямлил нечто невнятное и соизволил заткнуться. Не исключено, что это не подавление, а нежелание дискутировать с человеком, всерьез верящего в гороскопы.</item>

        <item>Гипертим и циклоид начали совместную работу над проектом (вне совместной деятельности коммуникация с гипертимом затруднительна). Оба пашут,
оба радуются. Но на часах пять вечера (или вторник на календаре, или лунный день “плохой”) –
и циклоид резко выходит из игры: либо вежливо отказываясь от сотрудничества, либо попросту пропадая из виду. Гипертим обижается, пытается вернуть циклоида в работу – напрасно.
Довольно скоро сам гипертим разочаруется в своем деле и найдет новое увлечение… Тут-то
циклоид вернется из депрессивной экскурсии и загорится желанием продолжать работу конкретно над старым проектом. Гипертим же предложит участвовать не в старой, а новой деятельности.
Не факт, что новая гипертимная идея заинтересует циклоида – циклоидная скука привязана ко времени, а не к проекту. То есть если некая тема или работа была интересна циклоиду,
то интерес не улетучится спонтанно, просто в какие-то часы или дни циклоид не может проявить свой интерес. А у гипертима меняется именно объект интереса (с проявлением всегда
все хорошо). И уже циклоид будет уговаривать гипертима вернуться к старой деятельности.
Вполне возможно, что уговоры увенчаются успехом: разочаровавшись в первом, втором, третьем… n-м деле, гипертим вернется к первому и позовет циклоида в старый проект. Аккурат
в этот момент у циклоида снова поменяется настроение и он пошлет гипертима куда Захер-Мазох телят не гонял.</item>

        <item>Представьте, что истероид успешно флиртует с циклоидом, плавно повышая градус. Истероидная психика уже предвкушает тот момент, когда циклоид перейдет некую черту
– и нужно будет убегать, попутно упрекая поклонника в “превратном вульгарном понимании”.
И вдруг у циклоида щелкает внутренний таймер, и он резко выходит из коммуникации. Истероид не понимает, что это за дичь произошла, почему кто-то присвоил себе амплуа беглеца.
Конечно, циклоид никуда не убегает – у него просто сменилось настроение и ему нужно побыть
в одиночестве. Но истероиду-то этого не объяснишь! Истероид наращивает мощность флирта,
вгоняя циклоида еще глубже в самоизоляцию. Тем сильнее будет откат, когда у циклоида по
расписанию наступит время общаться – и на истероида, успевшего обидеться, простить, забыть
и расслабиться, обрушится шквал циклоидного внимания. Уже истероид попытается избежать
коммуникации… но попробуйте отмазаться от циклоида в период хорошего настроения</item>

        <item>Сенситив видит, что у циклоида резко меняется настроение, и принимает это на свой счет. Что он сделал неправильно, чем расстроил циклоидного собеседника?
Разумеется, сенситив тут же лезет с вопросами и извинениями. Циклоид тоже принимает это на свой счет. С его точки зрения, ничего особенного не произошло, но собеседник внезапноразволновался. В процессе общения выясняется неприятная правда. Сенситив еще ни в чем не виноват(даже в чужой переменчивости), но циклоид уже ни в чем не уверен (даже в своей устойчивости).
Присутствие расстроенного сенситива заставляет циклоида чуть глубже нырнуть в эмоциональную яму. Расстройство присутствующего циклоида заставляет сенситива чуть активнее заниматься самобичеванием.</item>

        <item>Мы не располагаем достаточно точными данными касательно этой пары.
Мы лишь предполагаем, что они конкурируют между собой. Во-первых, такой прогноз вытекает из их положения на диаграмме. Во-вторых, мы не претендуем на строгий научный подход, поэтому можем обратиться за помощью к аналитической психологии Юнга.
Циклоид ассоциируется с архетипом воскрешения, чередования смерти и возрождения из мертвых. Это и ежедневная борьба бога солнца с хтоническим крокодилом, и праздник урожая, и циклы пассионарности Гумилева, и лунные календари с гороскопами. Все это очень красиво и занимательно, но правдиво лишь наполовину. История повторяется, но не только повторяется. Биохимические процессы в организме носят колебательный характер, но эти колебания затухают.
Рефлексоид не принимает циклоидной полуправды и начинает активно делиться опытом. Он-то знает, что прошлое не повторяется, а накапливается. Нет двух одинаковых историй (иначе зачем было рассказывать непременно обе?). Миф о вечном повторении разрушается под натиском мемуаров и биографических очерков.
Но где та ось времени, которая превратит круг в спираль? У рефлексоида таковой не имеется (он вам не параноид). Поэтому на смену архетипу вечного повторения приходит архетип вечного возвращения. Чем дальше мы убегаем от какого-либо сюжета, тем выше вероятность неожиданно вернуться в исходную точку. Всякое событие – одновременно и эхо, и предвосхищение чего-то более важного. Человек накапливает опыт не для того, чтобы им пользоваться, а чтобы о нем рассказывать. И это накопление бесконечно во времени и в пространстве.
Циклоид своим примером опровергает полуправду рефлексоида. Он не может отрефлексировать опыт резкого изменения настроения, не может рассказать о нем. Возвращение также недоступно циклоиду. Предположим, полный цикл психического расписания у какого-то циклоида составляет сутки. Как ему вернуться в состояние, которое было час назад? Подождать двадцать три часа – единственный способ. Никак больше. Рефлексоидный миф о том, что «прошлое – это опыт, к которому всегда можно обратиться», разрушен.</item>

        <item>Почему изменчивое настроение циклоида не раздражает конформоида? Разве опоздания, отмененные встречи и приступы лени не порицаются обществом? Как конформоид может
с этим смириться?
Трудно сказать. Возможно, конформоид воспринимает эти качества в отрыве от их носителя (как истероид не может соединить сексуальность и сексуальный объект). Но, судя по рассказам разных циклоидов, еще ни один конформоид не упрекнул его за срыв сроков. Конформоид словно теряется, если ему прямо заявить: «Работу не сделал, потому что навалилась лень.
Ну влом было вчера. Сегодня сделаю». Главное – говорить об этом уверенным и будничным
тоном, словно так принято. По сути, у циклоидов действительно «так принято». Возможно,
конформоид пасует перед самой авторитетной силой – перед временем, перед Хроносом.
Мы предлагаем любопытную гипотезу. Конформоиду важно, чтобы мнение всех совпадало с мнением большинства. Что это значит? Что вокруг не должно быть носителей иного
мнения. Логично? Так вот, конформоид не воспринимает циклоида и астеноида в качестве
потенциальных носителей своего мнения. И действительно: астеноид воплощает собой слабость, а циклоид и вовсе живет по жесткому психическому расписанию. Ну какое у них может
быть мнение?
Конечно, здесь конформоид судит по себе: его система ценностей на самом деле не его,
она подобна флюгеру на ветру. Он испытывает беспокойство, если флюгер собеседника повернут в другую сторону. Если направления флюгеров совпадают, конформоид радуется. Но если
сравнение мнений невозможно, то невозможна и реакция (ни негативная, ни позитивная). Так
и происходит. Приходит конформоид в чужой монастырь со своим флюгером, пытается сравнить, но тут выясняется, что сравнивать не с чем. У циклоида вместо флюгера – часы и метроном, у астеноидной принцессы флюгер спрятан под матрасом, где-то в районе горошины.</item>

        <item>Циклоид предсказуем. Уж кто-кто, а параноид быстро заметит темпоральную закономерность в поведении циклоида. Каждый перепад настроения по расписанию будет
лишний раз успокаивать параноида. Дело в том, что параноидам вообще очень трудно распознавать чужие эмоции14 – люди кажутся им излишне непредсказуемыми и спонтанными. А
тут такой почти механический подарок! Вот если бы циклоид вдруг отошел от своего расписания… Впрочем, и эта мысль тоже успокаивает параноида, ибо он получил бесплатный “маркер”.
Помните в сериале “Шерлок” есть эпизод, где главный герой рассказывает о маркерах?
Это люди, за которыми он постоянно следит. Они ведут вполне обычную предсказуемую жизнь.
Любое изменение в их распорядке дня – индикатор того, что Мориарти опять что-то задумал.
Что касается циклоида, ему тоже комфортно в присутствии параноида. Еще бы! Наконец
кто-то не ругается, а радуется из-за твоей периодической смены настроения. А то, что он про
какие-то заговоры рассказывает – так ведь можно и не слушать…</item>

        <item>Хитрый прием на случай, если нужно срочно стать невидимым для эпилептоида. Шаг
первый. Прикиньтесь циклоидом: демонстрируйте регулярную смену настроения и обязательно рассказывайте окружающим о своем состоянии. Шаг второй. Дождитесь, когда эпилептоид обратит внимание на вашу проблему, пожалуйтесь ему на тяжкую судьбу человека с
беспричинными эмоциональными перепадами. Шаг третий. Стиснув зубы, попытайтесь выслушать все занудные лекции эпилептоида о пользе правильного сна, о необходимости соблюдать
режим, о святости рабочего графика. Шаг четвертый. Какой-то время изображайте борьбы с
собой и своим “недугом”. Шаг пятый. Торжественно сообщите эпилептоиду, что вы “исцелились”, поблагодарите за советы и поддержку. Шаг шестой. Вернитесь к привычному поведению.
Готово. Эпилептоид снисходительно похлопает вас по плечу, самодовольно улыбнется и
забудет про вас. С этого момента вы абсолютно невидимы для психопата.
Что произошло? Вы просто воспользовались совместимостью эпилептоида и циклоида.
Последний (с точки зрения первого) следует жесткому расписанию – и это “хорошо”, но это
следование автоматическое, бесконтрольное. Кто у нас специалист по самоконтролю? Эпилептоид. Он охотно делится своим бесценным опытом, упиваясь чувством организационного превосходства над циклоидом.
Но реальный циклоид не сможет исправиться, даже под давлением эпилептоида – как же
они уживаются? Достаточно спокойно, просто у них дело не продвигается дальше четвертого
шага. Циклоид находит отдушину, жалуясь эпилептоиду на свою нелегкую жизнь и очередной
приступ тоски. Эпилептоид выслушивает с постным видом и – так уж и быть – отпускает циклоиду его прегрешения. Все довольны.</item>
    </string-array>
</resources>