<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_0">
        <item>Аддиктоид подчинен биохимическому времени своей зависимости, но может (при поддержке окружения) долго воздерживаться, чтобы затем уйти в длительный “запой”. Циклоида
никто и ничто не заставит переломить колебания настроения – это нейропсихологическая диктатура. С одной стороны, в этом преимущество и стабильность циклоида. С другой – это его
оковы. Поэтому циклоид и аддиктоид завидуют, не доверяют, презирают друг друга – в общем,
испытывают взаимное раздражение.
Замечено, что нередко аддиктоид “ругается” с циклоидом на языке своей зависимости.
Например, у его знакомого циклоида настроение меняется раз в два дня. Аддиктоид (ценой
психической дестабилизации) попытается воздерживаться от удовольствия в течение трех и
более суток. Зачем? Чтобы показать, насколько он стабильнее циклоида. Да, на целых двадцать четыре часа – феноменальный запас стабильности, ничего не скажешь. Потом аддиктоид,
конечно, сорвется и уйдет в запой с загулом – тоже на три-четыре дня. Психопаты способны
на почти невозможные подвиги назло своим раздражителям. Это не сознательный выбор, а
предопределенная реакция, но тем легче использовать этот инструмент.</item>

        <item>«Выпей, и все пройдет» – примерно так реагирует аддиктоид, встретив страдающего астеноида. Попытки подсадить собеседника на быстрое удовольствие не прекратятся. Аддиктоид попросту не может простить астеноиду непробиваемую трезвость и органическое упрямство. Как это так? С виду слабый и хилый интеллигент, а такой волевой и стойкий?! Надо срочно принимать меры.
Разумеется, давление со стороны аддиктоида будет встречно пренебрежительным молчанием. Астеноид считает свою хроническую слабость вершиной психосоматического развития.
Зависимость у аддиктоида тоже базируется на психосоматике, но с точки зрения астеноида – это низшая ступень, психосоматическое днище. По этой причине особо напряженная атмосфера царит в семье, где родитель-аддиктоид пытается воспитывать ребенка-астеноида. Родитель кожей чувствует то холодное презрение, с которым на него взирает дитя. И закономерно
еще глубже погружается в зависимость.
Но отвлечемся от семейных разборок – там ситуация всегда несимметричная, да еще и неизвестно, как разрешатся комплексы у детей. Пусть астеноид и аддиктоид примерно равныпо статусу и развитию. И аддиктоид очень активно, размахивая руками и тряся грязными патлами, объясняет глубинные мотивы и тайные причины своей зависимости. Молча выслушав, астеноид внезапно переходит в контрнаступление. И вот тут-то вы понимаете, что лучше бы эта молчаливая хрупкая девушка и дальше хранила загадочное молчание. Нет никого зануднее астеноида, читающего нотации.
Как аддиктоид ответит? Будет демонстративно предаваться быстрому разрушительному наслаждению. Астеноиду эту на руку. Когда аддиктоид дойдет до черты, ему понадобится медицинская помощь. Астеноид обязательно этим воспользуется, чтобы доказать свою правоту.
Возможно, на радостях подарит аддиктоиду свою коллекцию лекарств.
Так они и будут бегать друг за другом: один – с охапкой таблеток, другой – с бутылкой и колодой карт. Периодически астеноид будет прятаться под одеялом, а аддиктоид – уходить в глубокий загул. Оклемавшись, они тут же продолжат хвастаться друг другу: один – способностью к долгим страданиям, другой – доступом к быстрым удовольствиям.</item>

        <item>Шизоид получает удовольствие от разрастания своих психических лабиринтов, как аддиктоид – от предмета зависимости. Когда шизоида вытаскивают на свет, заставляют общаться с людьми, он паникует, подобно аддиктоиду, лишенному дозы. Раздражение от невозможности вовремя погрузиться в себя нарастает, шизоид портит настроение себе и окружающим, становится агрессивным и опасным. То же характерно для аддиктоида в период длительного воздержания. Как аддиктоиду все равно, от чего зависеть, так и шизоиду без разницы, какой образ идеализировать, о каких прекрасных далях мечтать.</item>

        <item>Виктим отечественной сборки любит жаловаться на близких людей. Классический сюжет
– виктимная психопатка всем рассказывает, какой у нее плохой муж: пьет, подарки не дарит, бьет, из дома выгоняет, изменяет. Но предположим, этот муж спился окончательно, умер или сбежал. Появился новый супруг – да не простой, а психопат-аддиктоид. Который не просто пьет, а ПЬЕТ. Постоянно. Или в карты режется целыми днями. И еще он психопат.
Попав в реальный плен своих самых смелых фантазий, виктим уже не ощущает себя полноправной жертвой. Виктим – не просто жертва, а агрессивная жертва. Аддиктоид забирает у виктима право на агрессию, оставляя только жертвенность. Поэтому виктим терпит молча, не требует к себе сочувствия и не рвется в атаку на несправедливый мир.
Многие виктимные родители громко и прилюдно жалуются на «сына-игромана», хотя отпрыск хорошо учится, подрабатывает, а за компом проводит не более пары часов законного свободного времени. И то: не играет, а занимается самообразованием. И вот у тех же родителей подрастет младший сын с аддиктоидной психопатией, который реально целыми днями рассекает на танках. В его адрес никаких громких обвинений не звучит. Парадокс воспитания? Никаких парадоксов. Обычное психопатическое взаимодействие.
Сам аддиктоид не меньше виктима хочет казаться жертвой. Он ведь физически не может остановиться, а тут еще общество со своими претензиями. И кому он будет жаловаться? Виктиму? Это как со свиньей в грязи бороться. От зависимого поведения аддиктоид не откажется, но – если это вас утешит – будет испытывать гораздо меньше удовольствия.</item>

        <item>Гипертим так просто не сдается. Совсем не сдается. Гипертим
чувствует, что аддиктоид относительно легко переключается с одной зависимости на другую,
поэтому наивно мечтает переключить оппонента с зависимости на интересную деятельность.
Противостояние гипертима и аддиктоида – вечная борьба ЗОЖников и сибаритов, минздрава и табачного лобби, качков-кабачков и киберспорстменов. Гипертимы любят создавать
всякие общественные движения, в том числе клубы анонимных алкоголиков. Простым людям
с настоящей зависимостью такие заведения помогают – к вящей радости гипертима. Но аддиктоида буквально колбасит от одного вида трезвенника-энтузиаста.
Аддиктоид защищает свою зависимость от гипертимных благих намерений. Кроме того,
аддиктоид мечтает переманить на свою сторону гипертима, чтобы последний предавался разрушительным удовольствиям с полной самоотдачей. Надо сказать, что настоящий аддиктоид
не умеет наслаждаться получаемым удовольствием, неспособен к тотальному переживанию
своего состояния. Он завидует гипертиму, который кайфует от самого процесса бурной деятельности.
Акции «один день без Интернета», программа «Десять шагов», кружки по вышиванию
для заядлых онанистов (интересно, такие есть?) – раздражащая приманка для аддиктоида.</item>

        <item>Коль скоро истероид – это недоступная или полудоступная фигура всеобщего обожания, из него может получиться неплохой предмет зависимости. Даже не из самого истероида, а из созданного сценического образа. Расклеить вокруг афиши звезды и любоваться, когда эта самая звезда (голая и без макияжа) по комнате расхаживает. Опять же, звезду вполне устраивает, что ей самой не уделяется внимание как человеку – только как сексуальному объекту или трофею. Подобные пары – истероидная знаменитость и спивающийся бизнесмен-аддиктоид – распространены и отличаются стабильностью. Если там и вспыхивают скандалы, то исключительно постановочные, нарочито громкие, с бурным примирением. На фоне кипящих страстей партнеры умудряются не замечать друг друга, что их вполне устраивает.</item>

        <item>Сенситив излучает чувство вины и воплощает самокритику. Аддиктоид принимает молчаливые сенситивные самоупреки на свой счет и на всякий случай старается не так часто прикладываться к предмету зависимости.
Аддиктоид поглощен процессом потребления. Единственный возможный результат – источник удовольствия иссяк – заставляет психопата нырнуть в новый процесс, связанный с поиском новой дозы. Призрачные попытки борьбы с зависимостью – тоже процесс без результата.
Сенситив с тоской взирает на аддиктоидный безрезультатный процесс. Похоже на поиск упущенного идеала? С большой натяжкой. Саморазрушение аддиктоида нагоняет такую безысходную тоску, что сенситиву не по себе. Не выглядит ли он со стороны так же? Эта крамольная мысль лишает сенситива последней радости – мазохистского удовольствия, получаемого в процессе самокопания.</item>

        <item>Аддиктоид не любит, когда кто-то напоминает о самом факте зависимости. Рефлексоид не может не напоминать о столь важной черте конкурента: это человек-мемуары, его общение сводится к воспоминанию, припоминанию и напоминанию. Даже став собутыльником аддиктоида, рефлексоид не поменяет своих привычек. Да, он хороший слушатель и замечательный рассказчик. Однако эта скотина помнит все! И мало того, что помнит, так еще другим забыть не позволяет.
«А помнишь, как ты вчера выпил на спор бутылку абсента, и мы тебя всей кафедрой философии откачивали?» – иронично напомнит рефлексоид, хотя сам в одну философскую харю вылакал две и еле стоял на ногах. Чувство вины, с таким трудом потопленное в алкогольном море, радостно всплывает на поверхность. Опять топить придется… Аддиктоид очень быстро спивается в дружной компании таких же аддиктоидов, но еще быстрее лед трогается, если в компанию затесался рефлексоид.
Рефлексоид, кстати, философствует за столом вовсе не от хорошей жизни. Вполне возможно, что ему хочется просто посидеть, помолчать и помечтать о своих былых свершениях.
Однако аддиктоид не потерпит чужого молчания и будет навязываться с пьяными вопросами и жалобами на родственников. Рефлексоида столь низкопробный материал не интересует (в мемуары не вставишь), поэтому он играет на опережение и сам занимает роль рассказчика.Чем активнее рефлексоид вспоминает и припоминает, тем глубже аддиктоид ныряет в зависимость. Соответственно, чем сильнее зависимость аддиктоида, тем глупее и скучнее его монологи и тем упорнее рефлексоид борется за роль рассказчика.</item>

        <item>Типичная конкуренция за тему разговора. Конформоид считает, что аддиктоиду просто
необходимо поговорить о его зависимости. Потому что так принято, это социально одобряемая
модель – с идиотским участливым видом обсуждать чужие проблемы.
Попав в аддиктоидный коллектив, конформоид вряд ли испытает соблазн скопировать
зависимое поведение. Дело в том, что сами аддиктоиды не воспринимают свою зависимость как нечто достойное, ценностное. Напомним, что психопаты не способны отрефлексировать
свое поведение. Значит, и аддиктоид не относится к аддикции как к поведению, не признает и не осознает самого факта зависимости. Следовательно, и “транслировать” конформоиду свою модель поведения аддиктоиду не сможет. Это превращает конформоида в потенциально чуждый элемент в аддиктоидном сообществе.
Итак, риск впасть в зависимость у конформоида низкий. Однако он может добровольно помочь аддиктоиду с поиском очередной “дозы”. В аддиктоидной среде того, кто “с собой принес”, встречают очень радостно. Здесь вновь проявляется конкуренция: конформоид колеблется, потому что “нехорошо потакать чужим разрушительным слабостям”. Попади конформоид в тусовку обычных торчков или алконавтов (не психопатов), ему там просто бы промыли
мозги, объяснив, что он совершает благое дело и что нет ничего дурного в “культурном
отдыхе”. Но аддиктоидные психопаты не желают вообще разговаривать о факте зависимости.
Попытки конформоида навести этические мосты обречены на блокировку.</item>

        <item>Аддиктоид тотально зависит от источника быстрого удовольствия – полная предсказуемость, милая параноидному сердцу. И, что особенно приятно, локус контроля располагается
вовне аддиктоида. В буквальном смысле. «Доза» управляет аддиктоидом, пока она не попала
внутрь его организма, пока она маячит на горизонте, как морковка перед мордой ишака. Идея
внешнего контроля хорошо укладывается в параноидную картину мира.
Что получает аддиктоид? Защиту от общественного мнения и заманчивую идею заговора. Это не он пьет, это его враги спаивают. Это не он в покемонов играет, это американцы
с японцами разжижают ему мозги. План Даллеса, великий народный фейк, лучший параноидный подарок на аддиктоидные именины.</item>

        <item>Многим знакомо ощущение брезгливости, которое вызывают не сами аддиктоиды, а их
откровенно блаженные и слепые родственники. “Нет у сыночки никакой компьютерной зависимости, это он так зарабатывает”, “опять вы моего Колю спаиваете”, “Наташа, ну зачем тебе
худеть, вот еще скушай конфетку”. Ужасное зрелище. Нередко страдают и третьи лица: семейная коалиция потакающей матери и великовозрастного аддиктоида-неудачника против его
несчастной жены, которая “жизнь испортила сыночке-корзиночке”.
Понятно, что психика защищается от реальности. Но какой конкретно механизм срабатывает? Мы можем предположить, что у родственников обостряются эпилептоидные черты,
потому что чистый эпилептоид не видит в поведении аддиктоида ничего плохого. Аддиктоид
же всегда добровольно и радостно принимает эпилептоидную гиперопеку.</item>
    </string-array>
</resources>