<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_9">
        <item>Типичная конкуренция за тему разговора. Конформоид считает, что аддиктоиду просто
необходимо поговорить о его зависимости. Потому что так принято, это социально одобряемая
модель – с идиотским участливым видом обсуждать чужие проблемы.
Попав в аддиктоидный коллектив, конформоид вряд ли испытает соблазн скопировать
зависимое поведение. Дело в том, что сами аддиктоиды не воспринимают свою зависимость как нечто достойное, ценностное. Напомним, что психопаты не способны отрефлексировать
свое поведение. Значит, и аддиктоид не относится к аддикции как к поведению, не признает и не осознает самого факта зависимости. Следовательно, и “транслировать” конформоиду свою модель поведения аддиктоиду не сможет. Это превращает конформоида в потенциально чуждый элемент в аддиктоидном сообществе.
Итак, риск впасть в зависимость у конформоида низкий. Однако он может добровольно помочь аддиктоиду с поиском очередной “дозы”. В аддиктоидной среде того, кто “с собой принес”, встречают очень радостно. Здесь вновь проявляется конкуренция: конформоид колеблется, потому что “нехорошо потакать чужим разрушительным слабостям”. Попади конформоид в тусовку обычных торчков или алконавтов (не психопатов), ему там просто бы промыли
мозги, объяснив, что он совершает благое дело и что нет ничего дурного в “культурном
отдыхе”. Но аддиктоидные психопаты не желают вообще разговаривать о факте зависимости.
Попытки конформоида навести этические мосты обречены на блокировку.</item>

        <item>Почему изменчивое настроение циклоида не раздражает конформоида? Разве опоздания, отмененные встречи и приступы лени не порицаются обществом? Как конформоид может
с этим смириться?
Трудно сказать. Возможно, конформоид воспринимает эти качества в отрыве от их носителя (как истероид не может соединить сексуальность и сексуальный объект). Но, судя по рассказам разных циклоидов, еще ни один конформоид не упрекнул его за срыв сроков. Конформоид словно теряется, если ему прямо заявить: «Работу не сделал, потому что навалилась лень.
Ну влом было вчера. Сегодня сделаю». Главное – говорить об этом уверенным и будничным
тоном, словно так принято. По сути, у циклоидов действительно «так принято». Возможно,
конформоид пасует перед самой авторитетной силой – перед временем, перед Хроносом.
Мы предлагаем любопытную гипотезу. Конформоиду важно, чтобы мнение всех совпадало с мнением большинства. Что это значит? Что вокруг не должно быть носителей иного
мнения. Логично? Так вот, конформоид не воспринимает циклоида и астеноида в качестве
потенциальных носителей своего мнения. И действительно: астеноид воплощает собой слабость, а циклоид и вовсе живет по жесткому психическому расписанию. Ну какое у них может
быть мнение?
Конечно, здесь конформоид судит по себе: его система ценностей на самом деле не его,
она подобна флюгеру на ветру. Он испытывает беспокойство, если флюгер собеседника повернут в другую сторону. Если направления флюгеров совпадают, конформоид радуется. Но если
сравнение мнений невозможно, то невозможна и реакция (ни негативная, ни позитивная). Так
и происходит. Приходит конформоид в чужой монастырь со своим флюгером, пытается сравнить, но тут выясняется, что сравнивать не с чем. У циклоида вместо флюгера – часы и метроном, у астеноидной принцессы флюгер спрятан под матрасом, где-то в районе горошины.</item>

        <item>В обществе, где поощряется забота о слабых, конформоид охотно помогает астеноиду.
Сам астеноид не важен, а важен лишь сам факт заботы, факт социального одобрения. Астеноида это вполне устраивает: капризы исполняются, защита какая-никакая обеспечена, психические давление не оказывается.
Если же в обществе слабых не жалуют, конформоид бережно и тактично помогает астеноиду взобраться на ближайшую скалу. Ничего личного. Просто традиции.</item>

        <item>Как конформоид отличает своего от чужого? Очевидно, чужой – тот, кто не разделяет господствующих коллективных ценностей. Получается, все остальные – это свои? Да, если они прошли некую проверку. Проверка осуществляется путем непосредственного наблюдения. Проще говоря, конформоид пытается спалить вас на неверности режиму. При этом он играет роль внешнего наблюдателя.Тут приходит шизоид и быстренько встраивает конформоида в свою структуру. Будучи прирожденным хамелеоном, конформоид это бессознательно чувствует и добровольно поселяется в одном из многочисленных тупичков лабиринта. Это лишает его психической возможности провести внешнюю ревизию шизоидных ценностей, так как он сам находится внутри
ценностной структуры. Приехали. Шизоид не получил никакого удовольствия от поглощения новой жертвы. Конформоид не привнес в лабиринт ничего нового. Он только помешает, когда шизоид устроит новую перепланировку. Во-первых, сначала конформоид будет сопротивляться новому положению в шизоидной структуре, храня верность старой. Во-вторых, после короткого сопротивления конформоид опять растворится во мраке лабиринта, словно его там и не было.
Вы бы купили хитрожопую картину, холст которой мимикрирует под цвет и текстуру обоев.</item>

        <item>Конформоид – настолько слабый тип, что в паре с виктимом ведет себя, как интроверт: избегает общения, уходит в себя, прячется за покровом иллюзий. Виктим бегает за конформоидом и вещает о своем статусе жертвы, требует присоединиться к коллективному осуждению
угнетателей и домогателей.
Здесь уместно вспомнить о сочетании врожденных и приобретенных особенностей. Само наличие психопатии – «заслуга» генетических и биохимических факторов, однако выбор психопатической роли зависит от социальной среды. Конформоид и виктим конкурируют благодаря господствующей в обществе двойной морали. С одной стороны, принято сочувствовать слабым, помогать жертвам и рассказывать сказки о равенстве. С другой – «сама виновата» и прочий домострой. Поэтому, несмотря на присущую виктиму пассионарность и агрессивность, конформоид не может принять сторону жертвы. Иначе ему придется бросить вызов патриархальным ценностям и пойти против «чистой силы» (то есть естественного стремления человека превратить ближнего своего в объект, в инструмент).
Виктим чувствует, что его собеседник колеблется, поэтому усиливает натиск, ярче проявляет свою жертвенность. Конформоид не может устоять и делает шаг вперед, пытается по привычке прогнуться под нового авторитета. Однако этот «прогиб» автоматически усиливает в конформоиде его психопатические черты, повышает восприимчивость к внешнему мнению. После этого обязательно совершается два шага назад. Действительно: восприимчивость повысилась, а общество никуда не исчезло. Поэтому конформоид, поначалу готовый проявить
сочувствие, вдруг резко останавливается, оглядывается по сторонам, вспоминает о принятых нормах морали и думает: «А может, действительно она сама виновата?». Подобное сомнение трактуется виктимом как предательство: жертва направляет свою агрессию на конформоида, что дает формальный повод ответить на возникший вопрос утвердительно: «Ну конечно, сама виновата, посмотрите, как она себя ведет…». И так по кругу, до бесконечности, обеспечивая заоблачные рейтинги всяким ток-шоу с агрессивным жертвами недоказанного насилия в главной роли и кондовыми конформоидными «экспертами».</item>

        <item>Гипертим все время придумывает новые проекты, поэтому с большой вероятностью
выходит за устоявшиеся социальные рамки. Конформоид негативно реагирует на любое нарушение устоев, даже если гипертим предлагает разумные и прогрессивные идеи. В обществе, где “всякая инициатива наказуема”, борьба приобретает остросоциальные формы. Конформоиды
массово подписывают петиции с требованиями посадить гипертимных активистов на бутылку.
Гипертимы сбиваются в политические движения и занимаются максимально скандальной и
бесполезной активностью, чем еще больше раздражают конформоидных лоялистов.
Думаете, в либерально-демократическом обществе дела обстоят лучше? Как бы ни так.
Там вместо “команды конформоидов” и “команды гипертимов” идет сражение между множеством мелких и крупных групп, в каждой из которых есть гипертимное ядро и конформоидная
массовка.</item>

        <item>Публика и кумир – вот самое емкое описание этой парочки. Яркий истероид обязательно
привлечет внимание одного-двух праздно шатающихся конформоидов. Остальные подтянутся
по ходу пьесы и попадут в малую группу с уже сформированным мнением, с уже устоявшимся
кумиром. Никакого настоящего (объектного) внимания к истероиду они проявлять не будут:
им интересен не сам кумир, а лишь факт причастности к тусовке фанатов. Истероида это
вполне устраивает.</item>

        <item>Конформоид чувствителен к общественному мнению и стремится внешне соответствовать моде, внешне соблюдать нормы, внешне походить на кумира. Сенситив чувствителен к собственным ожиданиям и пытается что-то доказать своим внутренним демонам, оправдаться перед воображаемой аудиторией, поймать ускользающий идеал.</item>

        <item>Рефлексоид ищет в другом человеке новые материалы для мемуаров. Новые идеи, новые воспоминания, новые шутки. Помимо новизны рефлексоиду важна аутентичность, оригинальность. Конформоид к оригинальности не способен. Он вкушает интеллектуальную пищу, которую окружение уже успело переварить. И это, однажды переваренное, потом снова потребленное, конформоид отрыгивает и пытается скормить рефлексоиду. Мерзко? Вот и рефлексоид
не собирается включать сии мерзости в мемуары. Зачем покупать копию древней вазы по цене оригинала, если оригинал уже стоит на каминной полке? Конформоид, послушав рефлексоида, впадает в легкую прострацию. Голосом оратора-мемуариста говорят прошлые идеалы и авторитеты. Конформоид пытается перенять ценности минувших дней, но не получает ожидаемого поощрения. Историческое очарование улетучивается, психопат теряет интерес к рассказам рефлексоида.
Враждебности между психопатами тоже не возникает. Во-первых, рефлексоид сам по себе абсолютно неконфликтен. Во-вторых, конформоид оказывается слегка обманут. Рефлексоид ведь не просто рассказывает: он постоянно ссылается на опыт своей социальной среды. Легкая ностальгия придает рассказам мягкий положительный эмоциональный фон. Отсюда конформоид делает поспешный вывод, будто рефлексоид никогда не шел против системы. Но это в прошлом, а что в данный момент? А нет данного момента. Рефлексоид прячется от конформоидной ревизии за тканью истории.</item>

        <item>Конформоид вызывает у параноида два чувства: ненависть и презрение. Он-то, параноид,
старается: разоблачает заговоры, вскрывает тайные связи, видит врагов насквозь. Тупые конформоиды отказываются верить и идут на поводу у системы. Часто в это противостояние вклинивается эпилептоид, которому конформоиды прислуживают и который является приоритетной целью для параноидных атак.
Параноид вызывает у любого добропорядочного конформоида суеверный страх. Где это
видано – обвинять лидеров в заговоре, бросать вызов обществу, собирать компромат на уважаемых эпилептоидов? Это же противоречит традиционным ценностям! Поэтому параноид
является идеальным пугалом, козлом отпущения.
Параноид чувствует, что конформоиды по первому зову присоединятся к враждебному
эпилептоиду и устроят коллективную травлю. Параноид решает действовать на опережение
(как всегда). Он разворачивает пропагандистскую сеть, вещает о теориях заговора, гипнотизирует конформоидных кроликов не хуже удава. Клюнув на параноидную пропаганду, конформоиды бросаются друг на друга, подозревая ближнего своего в самых тяжких преступлениях,
то есть ведут себя почти как параноид. Эта жалкая пародия на параноидальность только укрепляет убеждение параноида в том, что все конформоиды – тупые управляемые скоты, которых
надо гнать на амбразуру. Конформоиды массово копируют героический паттерн и высвобождают деструктивную энергию: идут громить, резать, воевать, бунтовать, кидать зиги.
Счастлив ли параноид? Наоборот. Ему категорически не хочется воплощать свои революционные проекты в жизнь. Но конформоиды уже не спрашивают: действуя по инерции, они
создают вокруг нового (параноидного) лидера новую (параноидную) реальность. Это может
быть мелкая секта или большой тоталитарный рай. Параноид превращается в заложника своей
пассионарной паствы. Ситуация переворачивается.
Параноид фактически играет конформоидную роль, ибо его сверхценная идея стала центром социального одобрения</item>

        <item>Эпилептоид охотно окружает себя конформоидной свитой, потому что заискивание
перед статусом и богатством является социально одобряемым поведением. И не надо делать
вид, что это не так. Здесь все очевидно и немного грустно.
Итак, эпилептоид заявляет о своих правах собственности на свиту. Поначалу свита соглашается и славит нового собственника на все лады. Конформоид, в отличие от истероида, не
отделяет процесс (поклонение, лизоблюдство) от объекта (наставник, начальник). Эпилептоид
– полноправный объект-собственник. Но недаром конформоид лежит в левой полуплоскости.
Власть, сила и статус не добавляют эпилептоиду какой-либо особой объектной ценности. Он
лишь один из множества объектов, просто в данный момент он активно напоминает о своем
присутствии.
Стоит лишь эпилептоиду уехать в отпуск или отлучиться в туалет, как конформоиды
отправляются на поиски нового авторитета. И опять уточним, что дело не в авторитете как
таковом, а в том, что пресмыкательство и лизоблюдство являются социально одобряемыми
стратегиями. Речь, конечно, идет о той социальной среде, которая пафосно называется “народом” – другая социальная среда, под названием “Нация”, подобными мерзостями не занимается.
Таким образом, конкуренция здесь разворачивается вокруг коммуникации с третьими
лицами. Эпилептоид хочет быть первым и единственным лицом. Конформоиды дружную толпой бегают от первого лица ко второму, третьему…
Эпилептоиду приходится усиливать прямой контроль и чаще прибегать к иерархическому садизму, то есть ярче проявлять психопатические черты. Конформоиды ничего с собой
поделать не могут и регулярно бегают лизоблюдничать на сторону. Единственное, что им остается: чуть-чуть более оперативно реагировать на возвращение эпилептоида, чуть-чуть быстрее
мимикрировать – то есть ярче проявлять психопатические черты.</item>
    </string-array>
</resources>