<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_10">
        <item>Аддиктоид тотально зависит от источника быстрого удовольствия – полная предсказуемость, милая параноидному сердцу. И, что особенно приятно, локус контроля располагается
вовне аддиктоида. В буквальном смысле. «Доза» управляет аддиктоидом, пока она не попала
внутрь его организма, пока она маячит на горизонте, как морковка перед мордой ишака. Идея
внешнего контроля хорошо укладывается в параноидную картину мира.
Что получает аддиктоид? Защиту от общественного мнения и заманчивую идею заговора. Это не он пьет, это его враги спаивают. Это не он в покемонов играет, это американцы
с японцами разжижают ему мозги. План Даллеса, великий народный фейк, лучший параноидный подарок на аддиктоидные именины.</item>

        <item>Циклоид предсказуем. Уж кто-кто, а параноид быстро заметит темпоральную закономерность в поведении циклоида. Каждый перепад настроения по расписанию будет
лишний раз успокаивать параноида. Дело в том, что параноидам вообще очень трудно распознавать чужие эмоции14 – люди кажутся им излишне непредсказуемыми и спонтанными. А
тут такой почти механический подарок! Вот если бы циклоид вдруг отошел от своего расписания… Впрочем, и эта мысль тоже успокаивает параноида, ибо он получил бесплатный “маркер”.
Помните в сериале “Шерлок” есть эпизод, где главный герой рассказывает о маркерах?
Это люди, за которыми он постоянно следит. Они ведут вполне обычную предсказуемую жизнь.
Любое изменение в их распорядке дня – индикатор того, что Мориарти опять что-то задумал.
Что касается циклоида, ему тоже комфортно в присутствии параноида. Еще бы! Наконец
кто-то не ругается, а радуется из-за твоей периодической смены настроения. А то, что он про
какие-то заговоры рассказывает – так ведь можно и не слушать…</item>

        <item>Втереться в доверие к параноиду практически нереально, однако можно свести к минимуму его подозрительность. У астеноида это получается само собой: он излучает слабость и
беззащитность. Страдает он тоже вполне по-настоящему, и параноида это устраивает.
Астеноид легко соглашается с параноидными фантазиями о плохом обществе, злых клеветниках и заговорщиках. Почему бы не согласиться, если взамен параноид обеспечивает
надежную защиту?
Астеноид верен параноиду, параноид верен астеноиду. Впрочем, параноид просто получает удовольствие от того, что держит над кем-то щит. Если по-тихому подменить подзащитного астеноида, параноид не сразу заметит подмену. Это уже откровенное чудо, потому что
одна из любимых параноидных фантазий – это фантазия о подмене.</item>

        <item>Шизоид и параноид конкурируют за ресурсы. Не в буквальном, само собой. а в коммуникативном смысле. Они могут беседовать на любую тему, но каждый будет настаивать на своем контексте.
Параноид говорит о глобальном потеплении – подразумевает заговор промышленников, которые целенаправленно ухудшают климат, или заговор экологов, которые фабрикуют результаты исследований. О сверхценной идее тоже не забываем. Для параноида разговор об экологии может быть лишь поводом, чтобы рассказать о своем гениальной технологической идее уровня Николы Теслы. Как изобретет он сейчас дармовой источник энергии или климатическое оружие – и все климатические проблемы будут решены. Опять же, “власти мешают, власти скрывают”.
Шизоид говорит о глобальном потеплении – подразумевает все, что угодно: от реального многофакторного анализа до одомашнивания красных панд. Шизоид не хочет делать никаких
выводов, ему приятен сам процесс сбора и структурирования информации. Так, он засыпет собеседника графиками среднегодовой температуры, розами ветров, цветными картами подводных течений. Выводы пусть делает параноид – и он их обязательно сделает. Увы, к этому моменту шизоид уже соскользнет на другую тему, поставив параноида в неловкую ситуацию. Из чего параноид сделает еще один вывод: шизоид над ним издевается, шизоид – предатель, шизоид с ними заодно. Параноидные черты слегка обострятся.
Обострится ли психопатия у шизоида – вопрос открытый. Скорее всего, да: он будет чаще соскальзывать с темы на тему. Дело в том, что параноид со своей сверхценной идеей умеетбыстро выжать из темы максимум. Засчет высокой интенсивности и пассионарности диалога шизоид быстрее утомляется и, как следствие, быстрее соскальзывает.</item>

        <item>Параноид не терпит неискренности, ищет (и находит!) заговоры, подозревает окружающих в неискренности. И тут ему попадается виктим – психопат, который только и делает, что изображает жертву, проявляется ничем не обоснованные эмоции. Его даже разоблачать не надо: все шито белыми нитками. Ложь виктима настолько очевидна и однозначна, что даже параноид не ищет в ней скрытых подтекстов.
Но параноид не может жить без заговоров. Если нет виктимной лжи и двойного дна внутри виктима, то нужно поискать вовне. И параноид начинает страстно убеждать собеседника, что весь мир, вся система изначально организованы так, чтобы угнетать несчастную жертву и домогаться ее. Параноид помогает выявить наиболее опасных врагов, докопаться до их мотивов. Виктим паникует, прячется от коммуникации. Как не паниковать, если параноид рассказывает о внешней власти, о непреодолимой зловещей силе? Ощущение тотальной беспомощности превращает виктима из агрессивной жертвы в пассивную жертву обстоятельств. Виктим
хочет сам выбирать своих угнетателей: желательно среди слабых и мимо проходящих, но не в рядах представителей тайной власти.
Попутно параноид открыто обвиняет виктима во лжи, в дешевом актерстве, в извлечении выгоды из красивомученической роли. В принципе, здесь параноид прав, с тем уточнением, что виктим действует не по расчету, а следуя врожденной склонности. Но виктиму такая
правда категорически не нужна. Он возмущается, быстро находит проходящего мимо «угнетателя», ловит и мысленно ведет на допрос к параноиду. Виктим пытается влезть во все мыслимые неприятности, лишь бы доказать конкуренту обоснованность своих претензий на главную
роль жертвы. Параноид мгновенно объявляет все доказательства сфабрикованными и пытается игнорировать виктима. На это виктим отвечает еще более виктимным поведением. Но единственное, в чем удается убедить параноида, так это в очередном заговоре… Особо следует отметить случай, когда параноид увлекается духовными практиками.
Тогда место страшной системы занимает «карма», «судьба», «воздаяние». Виктим, мол, чемто прогневал «высшую силу», вот и огребает по полной программе. Так ему, родимому, и надо.
Параноид настойчиво предлагает конкуренту поискать истину где-то рядом. Но виктиму не нужно «рядом»: он желает, чтобы его все жалели здесь и сейчас, поэтому все разговоры параноида о тайном знании пресекаются. Параноид заявляет, что неверие и скептицизм виктима – это испытание. Для кого? Для обоих. Главным образом, для самого параноида, которому свыше указано принести свет в темную виктимную душу. Простой любитель оккультизма превращается в пророка и духовного наставника. Таков типичный механизм создания небольших, но очень деструктивных сект.</item>

        <item>Напомним, что конкуренция – это попытка навязать свои правила коммуникации. По
правилам параноида все разговоры и действия должны быть направлены на воплощение великого проекта и против проклятых заговорщиков. Правило гипертима – нарушать скучные
чужие правила. Этим все сказано.
По началу гипертим может увлечься планами параноида, принять в проекте активное
участие. Но дождется ли он одобрения? Вряд ли. Параноид воспринимает помощь как должное и, зараза, требует конкретных результатов в кратчайший срок. Желательно – вчера. Какого
конкретного результата можно дождаться от гипертима? Правильно. Что ему конкретно наскучит бегать на посылках у злого гения.
Из списка единомышленников гипертима быстро перекинут в список врагов. А ему это
только в кайф. Он вполне может увлечься новой деятельностью – помешать планам параноида.
То-то будет потеха (особенно для параноида), учитывая, что теперь гипертим хорошо осведомлен о параноидных замыслах и запасах компромата.
Но не успеет параноид подготовить план мести, как гипертиму надоест играть роль врага
или вообще захочется вернуться на службу. Непростое испытание для параноидной конспирологии. Что это за эпичное возвращение? Блеф? Двойной блеф? Тройной… Ой. Гипертим
опять куда-то ускакал.</item>

        <item>Сама идея всеобщего наблюдения очень льстит истероиду, но не в пафосном параноидном изложении. Истероид-то думал, что следят именно за ним, а оказалось, что за всеми.
Внимание со стороны параноида – тоже штука странная и стремная. Вроде он о чемто убедительно и страстно рассказывает (истероид любит убедительную страстность). Вроде
делает много туманных намеков (истероид любит намеки). Но постепенно до истероида доходит, что внимание направлено куда-то мимо. Не на другого человека или объект, а просто –
мимо. В область, далекую от реальности.
Истероид попадает в щекотливую ситуацию. Бежать или флиртовать? Непонятно. Может,
вызвать у параноида ревность? Но оказывается, что он уже “все знает”. На флирт и бегство не
реагирует, воспринимая как инсценировку – в кои-то веки пригодилась привычка разоблачать
заговоры! Истероид крайне неохотно мирится с таким положением вещей и периодически старается спровоцировать параноида на конкретные действия.</item>

        <item>Описания нет</item>

        <item>Оба психопата, как вы уже знаете, славятся многословностью. Но, оказавшись в одном помещении, они предпочитают помалкивать. Как же так получается?
Параноид не зря славится своими сверхценными идеями: они увлекают, очаровывают, гипнотизируют. Рассказывая часами о своих планах и теориях заговора, параноид подавляет желание рефлексоида плести словесные кружева. Разве можно вспоминать какие-то истории из жизни, когда речь идет о мировом заговоре и великих изобретениях?
С одной стороны, рефлексоид любит послушать параноидные фантазии – это занимательный материал для мемуаров. Какой рефлексоидный преподаватель не мечтает об ученике, собирающемся захватить мир? С другой стороны, о чем мемуарить? Где результат? Где добытые вещественные доказательства заговора? Где Нобелевская премия за гипноизлучатель, подчиняющий массовое сознание пингвинов? Нет предмета обсуждения. Поэтому рефлексоид предпочитает лишний раз не рассказывать о параноиде.
Параноиду нужна обратная связь и новые сторонники. Он не просто рассказывает о наболевшем – он вербует. Способен ли рефлексоид на подобающую реакцию? Параноид чувствует, что его вроде бы оценили, услышали и пару раз процитировали – и придраться вроде бы не к чему… Но что дальше? Где действия? Почему рефлексоид еще не превратился в неофита?
Предатель и соучастник заговора? Но нет, не похоже. Рефлексоида трудно заподозрить в чемто нехорошем: он безобиден и максимально искренен. Как к нему относиться? Непонятно. На всякий случай параноид будет помалкивать, чтобы не ляпнуть лишнего.</item>

        <item>Конформоид вызывает у параноида два чувства: ненависть и презрение. Он-то, параноид,
старается: разоблачает заговоры, вскрывает тайные связи, видит врагов насквозь. Тупые конформоиды отказываются верить и идут на поводу у системы. Часто в это противостояние вклинивается эпилептоид, которому конформоиды прислуживают и который является приоритетной целью для параноидных атак.
Параноид вызывает у любого добропорядочного конформоида суеверный страх. Где это
видано – обвинять лидеров в заговоре, бросать вызов обществу, собирать компромат на уважаемых эпилептоидов? Это же противоречит традиционным ценностям! Поэтому параноид
является идеальным пугалом, козлом отпущения.
Параноид чувствует, что конформоиды по первому зову присоединятся к враждебному
эпилептоиду и устроят коллективную травлю. Параноид решает действовать на опережение
(как всегда). Он разворачивает пропагандистскую сеть, вещает о теориях заговора, гипнотизирует конформоидных кроликов не хуже удава. Клюнув на параноидную пропаганду, конформоиды бросаются друг на друга, подозревая ближнего своего в самых тяжких преступлениях,
то есть ведут себя почти как параноид. Эта жалкая пародия на параноидальность только укрепляет убеждение параноида в том, что все конформоиды – тупые управляемые скоты, которых
надо гнать на амбразуру. Конформоиды массово копируют героический паттерн и высвобождают деструктивную энергию: идут громить, резать, воевать, бунтовать, кидать зиги.
Счастлив ли параноид? Наоборот. Ему категорически не хочется воплощать свои революционные проекты в жизнь. Но конформоиды уже не спрашивают: действуя по инерции, они
создают вокруг нового (параноидного) лидера новую (параноидную) реальность. Это может
быть мелкая секта или большой тоталитарный рай. Параноид превращается в заложника своей
пассионарной паствы. Ситуация переворачивается.
Параноид фактически играет конформоидную роль, ибо его сверхценная идея стала центром социального одобрения</item>

        <item>Между эпилептоидом и параноидом разворачивается война компроматов. Параноид
обвиняет эпилептоида в лицемерии. Эпилептоид параноида – в фанатизме и бытовых странностях. Оба правы, оба не прощают обид, оба готовы идти до конца.
У эпилептоида – реальный статус, реальные богатства и связи, реальные шестерки и просто запуганные зависимые лица. У параноида – искусство Паноптикума и неиссякаемый фанатизм.
На первый взгляд, эпилептоид легко выигрывает. Однако его Ахиллесова пята – именно
реальность. Он цепляется за реальное место в иерархии и реальный порядок. У параноида в
этом вопросе нет тормоз от слова “совсем”: ни субординации, ни священного трепета перед
начальством, ни почтения к старшим, ни страха перед ревизорами и вахтерами. Дикий! Бедный эпилептоид так старался, лез наверх, не щадя своего шершавого языка. Для чего? Чтобы
вызванный на ковер параноидный подчиненный вел себя, как король, как гениальный изобретатель или, того уже, как свободный человек в свободной стране?! Можно уволить, но чихать
хотел параноид на эти ваши увольнения.
Понаблюдайте за знакомыми параноидами. Часто, войдя в режим монолога, они автоматически берут ваши вещи, вертят в руках и кладут куда попало. В этом параноид и эпилептоид
тоже похожи – оба не уважают чужих границ и оба негативно реагируют на нарушение своего
жизненного пространства. Разница в том, что территория эпилептоида лежит перед вами, как
на ладони. Это своего рода витрина, музей наград и достижений. Чем параноид и пользуется,
на автопилоте разрушая эпилептоидный порядок вещей, заставляя врага орать не хуже, чем
музейная сигнализация, и собирая таким образом дополнительный компромат.
Что же касается параноидной территории, то она представлена не объектами, а меж объектными связями и так называемым аппаратом влияния. Не будем сейчас лезть в эти дебри,
а то придется посвятить отдельную главу расшифровке вспомогательных терминов. Достаточно примера: параноиду достаточно пристально наблюдать за объектом, чтобы считать объект своим. Эпилептоид этого никогда не поймет, а значит будет вечно трястись в агрессивном
страхе за свою территорию, пока рядом расхаживает параноид.</item>
    </string-array>
</resources>