<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_2">
        <item>«Выпей, и все пройдет» – примерно так реагирует аддиктоид, встретив страдающего астеноида. Попытки подсадить собеседника на быстрое удовольствие не прекратятся. Аддиктоид попросту не может простить астеноиду непробиваемую трезвость и органическое упрямство. Как это так? С виду слабый и хилый интеллигент, а такой волевой и стойкий?! Надо срочно принимать меры.
Разумеется, давление со стороны аддиктоида будет встречно пренебрежительным молчанием. Астеноид считает свою хроническую слабость вершиной психосоматического развития.
Зависимость у аддиктоида тоже базируется на психосоматике, но с точки зрения астеноида – это низшая ступень, психосоматическое днище. По этой причине особо напряженная атмосфера царит в семье, где родитель-аддиктоид пытается воспитывать ребенка-астеноида. Родитель кожей чувствует то холодное презрение, с которым на него взирает дитя. И закономерно
еще глубже погружается в зависимость.
Но отвлечемся от семейных разборок – там ситуация всегда несимметричная, да еще и неизвестно, как разрешатся комплексы у детей. Пусть астеноид и аддиктоид примерно равныпо статусу и развитию. И аддиктоид очень активно, размахивая руками и тряся грязными патлами, объясняет глубинные мотивы и тайные причины своей зависимости. Молча выслушав, астеноид внезапно переходит в контрнаступление. И вот тут-то вы понимаете, что лучше бы эта молчаливая хрупкая девушка и дальше хранила загадочное молчание. Нет никого зануднее астеноида, читающего нотации.
Как аддиктоид ответит? Будет демонстративно предаваться быстрому разрушительному наслаждению. Астеноиду эту на руку. Когда аддиктоид дойдет до черты, ему понадобится медицинская помощь. Астеноид обязательно этим воспользуется, чтобы доказать свою правоту.
Возможно, на радостях подарит аддиктоиду свою коллекцию лекарств.
Так они и будут бегать друг за другом: один – с охапкой таблеток, другой – с бутылкой и колодой карт. Периодически астеноид будет прятаться под одеялом, а аддиктоид – уходить в глубокий загул. Оклемавшись, они тут же продолжат хвастаться друг другу: один – способностью к долгим страданиям, другой – доступом к быстрым удовольствиям.</item>

        <item>Что объединяет циклоида с астеноидом и аддиктоидом? Расписание. Почему циклоида
раздражают его соседи (не настоящие, а диаграммные)? Их расписание недостаточно строгое,
недостаточно прозрачное. Циклоид – человек простой: в определенное время его настроение
меняется определенным образом, без посторонней помощи.
Астеноид (с точки зрения циклоида) хаотичен и непоследователен: перепады настроения
больше напоминают каприз, хронические заболевания оказываются не такими уж и хроническими. Еще и покровителей ему подавай! Вполне может статься, что циклоид попросту завидует: время управляет им напрямую, а астеноид сумел найти сговорчивого «посредника» –
психосоматику. Циклоиду психопатия мешает общаться с людьми, а на слабость астеноида
клюют желающие почувствовать себя рыцарями-защитниками.
Циклоид (с точки зрения астеноида) тоже хаотичен и непоследователен. Его перепады
настроения тоже больше напоминают каприз, потому что не имеют видимых причин. Еще и
встречи отменяет, постельный режим не соблюдает! Астеноид подозревает, что циклоид тоже
болеет чем-то хроническим, но вот чем? Это астеноид и пытается выяснить. Встретив циклоида, астеноид капризничает и меняет настроение очень бурно и активно. Зачем? Предположим: он пытается спровоцировать у циклоида психосоматическую симптоматику и внести турбулентность в строгое циклоидное расписание. Но что такое циклоид со сбитым расписанием
и психосоматикой? Астеноид. Вот вам и перетягивание каната.</item>

        <item>Шизоид крайне неохотно впускает астеноида в свой пустой особняк. Кто захочет превращать гостиную в лазарет? Лечить же придется! Астеноид не позволит шизоиду незаметно соскользнуть. Встроить астеноида в свою структуру можно – спору нет. А как переваривать будем? Ценностное ядро (сокровенные мысли) астеноид спрячет под матрасы, аки принцесса горошину.
Если же шизоид каким-то чудом добьется астеноидного расположения, то ситуация не улучшится. Астеноид будет долго и нудно делиться своими секретами. Для шизоида, уже успевшего привыкнуть к астеноидному молчанию, это будет серьезным испытанием.</item>

        <item>Виктим в какой-то степени – это перенос слабости астеноида внутрь психики. Астеноид, внешне абсолютно слабый, довольно упрям и обладает психическим стержнем. Виктим демонстрирует агрессию и решительность, умеет искать приключения на пятую точку, но внутренне неустойчив и внушаем. У виктимов нет системы ценностей, только пустота, которую нужно заполнить образами преследователей, домогателей и угнетателей, – образами нереальными, не имеющими объективных оснований. Астеноид нуждается в совершенно конкретных защитниках, которые придут извне и окажут реальную заботу (но в свой внутренний мир астеноид их не пустит).</item>

        <item>Гипертим любит делать добрые дела. Ухаживать за самым больным в мире человеком
гипертиму поначалу нравится, но быстро надоедает. Однако астеноид идеально вписывается
в гипертимную концепцию малых побед и смены деятельности. Во-первых, страдания астеноида носят периодический характер. Астеноид бессознательно “подстраивается” под гипертимную заботу и чудесным образом выздоравливает именно тогда, когда энтузиазм гипертима
на исходе. В результате гипертим записывает эту “победу” на свой счет. Во-вторых, астеноид
понемногу поощряет гипертима, делясь своими сокровенными секретами. Эти секреты могут
быть абсолютно пустяковыми, но гипертиму важен сам факт поощрения и востребованности.</item>

        <item>С помощью этой пары лучше всего иллюстрировать принцип малых различий.
1. Оба психопата часто демонстрируют психосоматические симптомы. Однако у истероида психосоматика сексуально окрашена, похожа на театральную постановку и служит для
привлечения внимания. Астеноид страдает от психосоматических проблем по-настоящему и
плохо относится к массовому сочувствию.
Астеноид реально страдает от хронического недомогания. Истероид вполне может ограничиться словами. Общество склонно жалеть и сочувствовать именно на словесном уровне:
взаимодействовать с по-настоящему больным человеком захочет далеко не каждый. Все
довольны: истероид на словах жалуется, охает и вздыхает, окружающие вроде бы верят, сочувствуют и подбадривают. Занавес, аплодисменты. Астеноид бесится от такого наглого лицемерия.
Как астеноид может заставить истероида испытывать настоящее недомогание? Очень
просто. Астеноид начинает расспрашивать истероида о симптомах, проблемах, невзгодах.
Будучи опытным страдальцем и упрямцем, астеноид будет весьма въедлив и досконален при
допросе. По интонации и структуре вопросы больше похожи на утверждения. «Говоришь, у
тебя мигрень? А боль была пульсирующей? Нет? Как? Она должна быть именно пульсирующей! Ты уверена, что у тебя сейчас не пульсирует висок? Уверена?! Должен пульсировать!».
Разве может внушаемый истероид противостоять подобному гипнозу? Нет. Теперь голова
болит по-настоящему, и сил на новый спектакль уже недостаточно.
2.  Астеноид делится секретами, чтобы поощрить “хорошего” человека и чтобы человек эти секреты хранил. Истероид делится секретами, чтобы завоевать чье-то расположение
и чтобы секрет стал общественным достоянием. Астеноид умеет хранить чужие тайны, истероид… не трудно догадаться. Теперь представьте, какое горькое разочарование и обида ожидает астеноида, неосторожно доверившего сокровенную тайну истероиду.
3. И покровитель астеноида, и поклонники истероида ценятся не за личные качества, а за
успешное выполнение функций. Однако концепция “доступа к телу” разная. Малое различие
рождает большое недопонимание. Вот две подружки. Одна искренне удивляется: «Как?! Он
тебя окружил такой заботой, он такой уютный и одновременно загадочный. Как ты могла ему не
дать?!». Думаете, это истероид спрашивает? Вот видите, «как мало вы еще знаете про добрых
фей».</item>

        <item>Самый авторитарный режим на планете – это постельный режим астеноида. И если сам психопат «ложится под режим» искренне и с удовольствием, то окружающие особого энтузиазма не испытывают. Особенно сенситив, которого случайно забыли наедине с астеноидом.
По старой привычке сенситив во всех бедах винит себя, нелюбимого. Капризы и слабость астеноида быстро занимают первое место в списке этих бед. Сенситив переживает: вдруг он недостаточно заботлив, плохо ухаживает или чем-то расстроил астеноидного друга. Отчасти это так. Сенситив на самом деле очень плохо ухаживает, ибо погружен в свои переживания. А искренней заботы от него вообще не дождешься, потому что реальный мир, реальные люди и реальные проблемы его заботят мало. Астеноиду не нравится, что рядом слоняется, вздыхает и ноет какой-то проходимец, который даже ухаживать толком не умеет. Приходится прозрачно намекать: дескать, тут человеку плохо, надо подушку взбить и мохито принести, а вы тут о неведомых шедеврах вздыхаете. Сенситив получает новый повод для самоупреков, испытывает острый укол жалости к… к себе, но не к астеноиду. Опять мимо!
Конкуренты возвращаются на исходные позиции, но уже порядком эмоционально потрепанные. Сенситив уверен, что из него получается никудышный защитник слабых (хотя изначально он и не претендовал на эту роль, а просто зашел одолжить соли). Астеноид полностью
разделяет уверенность сенситива, но мириться с халатностью «сиделки» не собирается. Унылое молчание, наполняющее комнату, вскоре будет прервано новым (еще более настойчивым) капризом астеноида, и конкуренция совершит очередной виток.</item>

        <item>Глупо ждать заботы от рефлексоида. Он составляет мемуары, а не больничные журналы. Что такого интересного может рассказать астеноид? Тут мы вспоминаем о астеноидных сокровенных мыслях. Они вполне достойны мемуаров. Однако с кем астеноид делится секретами?
С доверенным лицами, с покровителями. Чтобы стать таковым, рефлексоиду необходимо проявить заботу. Петля отрицательной обратной связи замыкается. Рефлексоид не может получить от астеноида подходящую новую информацию. Астеноид не хочет лишний страх психосоматически страдать, потому что заботы все равно не получит.</item>

        <item>В обществе, где поощряется забота о слабых, конформоид охотно помогает астеноиду.
Сам астеноид не важен, а важен лишь сам факт заботы, факт социального одобрения. Астеноида это вполне устраивает: капризы исполняются, защита какая-никакая обеспечена, психические давление не оказывается.
Если же в обществе слабых не жалуют, конформоид бережно и тактично помогает астеноиду взобраться на ближайшую скалу. Ничего личного. Просто традиции.</item>

        <item>Втереться в доверие к параноиду практически нереально, однако можно свести к минимуму его подозрительность. У астеноида это получается само собой: он излучает слабость и
беззащитность. Страдает он тоже вполне по-настоящему, и параноида это устраивает.
Астеноид легко соглашается с параноидными фантазиями о плохом обществе, злых клеветниках и заговорщиках. Почему бы не согласиться, если взамен параноид обеспечивает
надежную защиту?
Астеноид верен параноиду, параноид верен астеноиду. Впрочем, параноид просто получает удовольствие от того, что держит над кем-то щит. Если по-тихому подменить подзащитного астеноида, параноид не сразу заметит подмену. Это уже откровенное чудо, потому что
одна из любимых параноидных фантазий – это фантазия о подмене.</item>

        <item>Конкуренция за откровенную коммуникацию. Эпилептоид хочет контроля и порядка. Ему непонятно, с чего вдруг астеноид ведет себя “странно”, упрямится по мелочам, да еще отказывается озвучивать причины. Это не мешает эпилептоиду попутно выполнять обязанности няньки: гиперопекающей, эмоционально холодной, собственнической.
Астеноид не против побыть объектом собственности, коль скоро в обмен получает достаточно заботы. Конкуренция будет тлеть, иногда вспыхивать (синхронно с агрессивными припадками эпилептоида) – в ответ астеноид просто продемонстрирует усиление психосоматических симптомов. Проще говоря, сбежит в болезнь. Из этого состояния его ни один эпилептоид не выковырит – будет, как миленький, заботиться и обиженно сопеть.</item>
    </string-array>
</resources>