<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_11">
        <item>Многим знакомо ощущение брезгливости, которое вызывают не сами аддиктоиды, а их
откровенно блаженные и слепые родственники. “Нет у сыночки никакой компьютерной зависимости, это он так зарабатывает”, “опять вы моего Колю спаиваете”, “Наташа, ну зачем тебе
худеть, вот еще скушай конфетку”. Ужасное зрелище. Нередко страдают и третьи лица: семейная коалиция потакающей матери и великовозрастного аддиктоида-неудачника против его
несчастной жены, которая “жизнь испортила сыночке-корзиночке”.
Понятно, что психика защищается от реальности. Но какой конкретно механизм срабатывает? Мы можем предположить, что у родственников обостряются эпилептоидные черты,
потому что чистый эпилептоид не видит в поведении аддиктоида ничего плохого. Аддиктоид
же всегда добровольно и радостно принимает эпилептоидную гиперопеку.</item>

        <item>Хитрый прием на случай, если нужно срочно стать невидимым для эпилептоида. Шаг
первый. Прикиньтесь циклоидом: демонстрируйте регулярную смену настроения и обязательно рассказывайте окружающим о своем состоянии. Шаг второй. Дождитесь, когда эпилептоид обратит внимание на вашу проблему, пожалуйтесь ему на тяжкую судьбу человека с
беспричинными эмоциональными перепадами. Шаг третий. Стиснув зубы, попытайтесь выслушать все занудные лекции эпилептоида о пользе правильного сна, о необходимости соблюдать
режим, о святости рабочего графика. Шаг четвертый. Какой-то время изображайте борьбы с
собой и своим “недугом”. Шаг пятый. Торжественно сообщите эпилептоиду, что вы “исцелились”, поблагодарите за советы и поддержку. Шаг шестой. Вернитесь к привычному поведению.
Готово. Эпилептоид снисходительно похлопает вас по плечу, самодовольно улыбнется и
забудет про вас. С этого момента вы абсолютно невидимы для психопата.
Что произошло? Вы просто воспользовались совместимостью эпилептоида и циклоида.
Последний (с точки зрения первого) следует жесткому расписанию – и это “хорошо”, но это
следование автоматическое, бесконтрольное. Кто у нас специалист по самоконтролю? Эпилептоид. Он охотно делится своим бесценным опытом, упиваясь чувством организационного превосходства над циклоидом.
Но реальный циклоид не сможет исправиться, даже под давлением эпилептоида – как же
они уживаются? Достаточно спокойно, просто у них дело не продвигается дальше четвертого
шага. Циклоид находит отдушину, жалуясь эпилептоиду на свою нелегкую жизнь и очередной
приступ тоски. Эпилептоид выслушивает с постным видом и – так уж и быть – отпускает циклоиду его прегрешения. Все довольны.</item>

        <item>Конкуренция за откровенную коммуникацию. Эпилептоид хочет контроля и порядка. Ему непонятно, с чего вдруг астеноид ведет себя “странно”, упрямится по мелочам, да еще отказывается озвучивать причины. Это не мешает эпилептоиду попутно выполнять обязанности няньки: гиперопекающей, эмоционально холодной, собственнической.
Астеноид не против побыть объектом собственности, коль скоро в обмен получает достаточно заботы. Конкуренция будет тлеть, иногда вспыхивать (синхронно с агрессивными припадками эпилептоида) – в ответ астеноид просто продемонстрирует усиление психосоматических симптомов. Проще говоря, сбежит в болезнь. Из этого состояния его ни один эпилептоид не выковырит – будет, как миленький, заботиться и обиженно сопеть.</item>

        <item>Поначалу эпилептоид будет весьма доволен шизоидом. Последний быстро впитает эпилептоидную систему ценностей, потому что он вообще все впитывает. Однако шизоид темпорален. В его психике чужие взгляды подвергнутся медленной, но верной трансформации. Эпилептоид весьма удивится, когда из его старых, проверенных и простых ценностей шизоид сплетет диковинный узор. Эпилептоид потребует объяснений, и немедленно.
Шизоид поначалу подчинится, но перенервничает и быстро соскользнет с темы – к вящему эпилептоидному гневу. После скандала и встряски шизоид заново впитает правила и ценности конкурента. Оба успокоятся, однако эпилептоид усилит контроль за собеседником, а шизоид построит из анальных эпилептоидных кирпичей новый коридор в непроходимом лабиринте.</item>

        <item>Для виктима домогательство (и иная объективация) – это одиночный акт, маленькая веха на временной оси. Тирания эпилептоидная заморожена во времени. Эпилептоид осуществляет одиночные акты насилия только при вспышках гнева. Все остальное время он поддерживает гомеостаз патогенной среды, “излучает ауру” насилия. Виктиму не за что зацепиться. Просто так скалить зубы психопат боится – чувствует, что огребет несимметричную ответку от эпилептоида. Последний, в силу своей “экстравертности”, значительнее искуснее в телесном взаимодействии.
Эпилептоид, не встречая особых препятствий, проявляет садизм к виктиму, но «медоеду все пофигу». Жертва мечтательно вздыхает по идеальному охотнику. Эпилептоид, помешанный на иерархии, шкурой чувствует, что его с кем-то сравнивают. И сравнение явно не в его пользу. Эпилептоид не чувствует себя ни охотником, ни победителем. Жертва страдает, но это не его заслуга.
Пример из истории. Виктимная интеллигенция с удовольствием терпит эпилептоидных деспотов, но охотно вымещает агрессию на слабых реформаторов. К Николая Палкину и реакционеру Александру III русский «креативный класс» относился лояльно, изредка тявкая нечто невразумительное. Александра II Освободителя интеллигенция и записные либералы люто ненавидели и шпыняли при всяком удобном случае. Не потому ли, что монарх начал освобождение России с самого себя? Двор не простил ему открытого проявления сильных взаимных чувств к Долгоруковой (Юрьевской).
Взаимным подавлением виктима и эпилептоида объясняется и небольшой современный парадокс. Эпилептоид, известный своим открытым деспотизмом и хамством, крайне редко попадает под шквал обвинений виктима. Настоящий угнетатель, домогатель и (нередко) насильник спокойно избегает разоблачительной критики. Что поделать? Психопат по определению неадекватно реагирует на проблемные ситуации.</item>

        <item>Гипертим суетлив и энергичен, но его кипучая деятельность лишена выраженной направленности. Эпилептоид исправляет эту оплошность, нагружая гипертима мелкими, но очень
“ответственными” поручениями. Там подмести, тут принести, здесь проявить качества хорошего мальчика и встать на задние лапки. Гипертим не возражает, потому что не успевает
заскучать. Кроме того, эпилептоид не скупится на похвалы и моральные поощрения. Гипертим не замечает эпилептоидного лицемерия и плохо скрываемого презрения к жизнерадостной
шестерке. Зато он замечает висящий перед носом список кем-то востребованных подвигов, не
требующих длительной концентрации.</item>

        <item>Истероиду невозможно объяснить, что он не может быть
центром вселенной, что хотя бы на пять минут нужно забыть о своей неукротимой привлекательности. Он просто не даст эпилептоиду довести до конца ни одну занудную тираду. Истероид будет перебивать, задавать тупые вопросы, отвлекаться и отвлекать других – все этого
быстро выведет эпилептоида из вязкого равновесия, взрывы агрессии последуют один за другим. Это еще больше раззадорит и возбудит истероида.
Вроде бы ни один эпилептоидный начальник не будет возражать против доступной и
соблазнительной истероидной секретаршей. Но какое же разочарование его ждет! Во-первых,
эпилептоид требует субординации: например, секретарша должная садиться к нему на колени
только по прямому указанию, а не когда ей вздумается. Во-вторых, эпилептоид – страшный
собственник, особенно в вопросах половой верности (хотя сам или сама регулярно изменяет
основному партнеру). Что такое собственность? Один объект получает исключительные права
на другой объект. Истероид не против побыть сексуальным объектом-игрушкой, но с собственником возникает проблема. Собственник – это кто? Человек. Истероид может воспринимать
своего сексуального партнера как человека? Не может. Значит, и собственника нет. И чем
больше эпилептоид злится по поводу истероидной неверности, чем жестче наказывает, тем
больше его истероид уважает… как человека, как всемогущего отца. И тем глубже пропасть
между сексуальными и человеческими отношениями. Круг замкнулся.</item>

        <item>Эпилептоид готов угнетать и подавлять вообще всех желающих. Любое сопротивление карается анальной агрессией. Сенситив умеет сопротивляться, но делает это максимально пассивно. Ноет. Сенситивное нытье абсорбирует эпилептоидную агрессию, играя роль своеобразного глушителя.
Сенситив поначалу побаивается эпилептоида, но не более. Ну ходит тут какой-то педант, придирается, агрессию проявляет, статусом помахивает. Удивил! Сенситив и так прекрасно знает о своей неполноценности.
Будем справедливы: эпилептоид умеет хвалить за “правильные” поступки. Он навязывает сенситиву максимально рутинную и тупую работу. Пример: люди “старой закалки” постоянно советуют молодежи бросить творчество и пойти на заводы. У многих этот совет вызывает стойкое желание послать советчика далеко в распавшуюся страну советов. Сенситив же внезапно подчиняется (не в буквальном смысле) и пытается сделать хоть что-то “общественно полезное”. Прокрастинация и перфекционизм ему не позволят, конечно же. Но за спиной нависнет эпилептоид и будет нахваливать старания нерадивого ученика. Сенситиву подумает-подумает и не станет лишний раз ныть. Тем более, что за нытье можно и схлопотать от эпилептоида. Некогда заниматься самокопанием – грядки копать надо, от забора и до обеда.</item>

        <item>В какой-то мере рефлексиод, самый безобидный и забавный психопат – это интроверсия мерзопакостного эпилептоида. Стремление к порядку, накопительству, эмоциональная вязкость, вспышки гнева, анальный садизм – все эпилептоидные черты мы наблюдаем у рефлексоида, но есть нюанс. Эпилептоид наводит порядок во внешнем мире, рефлексоид занят бесконечным упорядочиванием мира внутреннего, то есть своих воспоминаний. Эпилептоид накапливает богатство, награды и должности. Рефлексоид накапливает материалы для мемуаров и образы достойных учеников. Эпилептоид медлителен, улыбчив и слащав напоказ. Рефлексоид улыбается своему прошлому, его вязкость в словах, но не в делах и конкретных решениях. Эпилептоид проявляет агрессию к людям в форме крика, бумажных проволочек, насилия. Рефлексоид агрессивен, когда вплетает вас в свои рассказы и шутки, – это его своеобразный способ «мести». Эпилептоид хочет ударить и унизить вас. Рефлексоиду достаточно упомянуть ваше имя в неожиданном контексте и также неожиданно вернуться к теме разговора.</item>

        <item>Эпилептоид охотно окружает себя конформоидной свитой, потому что заискивание
перед статусом и богатством является социально одобряемым поведением. И не надо делать
вид, что это не так. Здесь все очевидно и немного грустно.
Итак, эпилептоид заявляет о своих правах собственности на свиту. Поначалу свита соглашается и славит нового собственника на все лады. Конформоид, в отличие от истероида, не
отделяет процесс (поклонение, лизоблюдство) от объекта (наставник, начальник). Эпилептоид
– полноправный объект-собственник. Но недаром конформоид лежит в левой полуплоскости.
Власть, сила и статус не добавляют эпилептоиду какой-либо особой объектной ценности. Он
лишь один из множества объектов, просто в данный момент он активно напоминает о своем
присутствии.
Стоит лишь эпилептоиду уехать в отпуск или отлучиться в туалет, как конформоиды
отправляются на поиски нового авторитета. И опять уточним, что дело не в авторитете как
таковом, а в том, что пресмыкательство и лизоблюдство являются социально одобряемыми
стратегиями. Речь, конечно, идет о той социальной среде, которая пафосно называется “народом” – другая социальная среда, под названием “Нация”, подобными мерзостями не занимается.
Таким образом, конкуренция здесь разворачивается вокруг коммуникации с третьими
лицами. Эпилептоид хочет быть первым и единственным лицом. Конформоиды дружную толпой бегают от первого лица ко второму, третьему…
Эпилептоиду приходится усиливать прямой контроль и чаще прибегать к иерархическому садизму, то есть ярче проявлять психопатические черты. Конформоиды ничего с собой
поделать не могут и регулярно бегают лизоблюдничать на сторону. Единственное, что им остается: чуть-чуть более оперативно реагировать на возвращение эпилептоида, чуть-чуть быстрее
мимикрировать – то есть ярче проявлять психопатические черты.</item>

        <item>Между эпилептоидом и параноидом разворачивается война компроматов. Параноид
обвиняет эпилептоида в лицемерии. Эпилептоид параноида – в фанатизме и бытовых странностях. Оба правы, оба не прощают обид, оба готовы идти до конца.
У эпилептоида – реальный статус, реальные богатства и связи, реальные шестерки и просто запуганные зависимые лица. У параноида – искусство Паноптикума и неиссякаемый фанатизм.
На первый взгляд, эпилептоид легко выигрывает. Однако его Ахиллесова пята – именно
реальность. Он цепляется за реальное место в иерархии и реальный порядок. У параноида в
этом вопросе нет тормоз от слова “совсем”: ни субординации, ни священного трепета перед
начальством, ни почтения к старшим, ни страха перед ревизорами и вахтерами. Дикий! Бедный эпилептоид так старался, лез наверх, не щадя своего шершавого языка. Для чего? Чтобы
вызванный на ковер параноидный подчиненный вел себя, как король, как гениальный изобретатель или, того уже, как свободный человек в свободной стране?! Можно уволить, но чихать
хотел параноид на эти ваши увольнения.
Понаблюдайте за знакомыми параноидами. Часто, войдя в режим монолога, они автоматически берут ваши вещи, вертят в руках и кладут куда попало. В этом параноид и эпилептоид
тоже похожи – оба не уважают чужих границ и оба негативно реагируют на нарушение своего
жизненного пространства. Разница в том, что территория эпилептоида лежит перед вами, как
на ладони. Это своего рода витрина, музей наград и достижений. Чем параноид и пользуется,
на автопилоте разрушая эпилептоидный порядок вещей, заставляя врага орать не хуже, чем
музейная сигнализация, и собирая таким образом дополнительный компромат.
Что же касается параноидной территории, то она представлена не объектами, а меж объектными связями и так называемым аппаратом влияния. Не будем сейчас лезть в эти дебри,
а то придется посвятить отдельную главу расшифровке вспомогательных терминов. Достаточно примера: параноиду достаточно пристально наблюдать за объектом, чтобы считать объект своим. Эпилептоид этого никогда не поймет, а значит будет вечно трястись в агрессивном
страхе за свою территорию, пока рядом расхаживает параноид.</item>
    </string-array>
</resources>