<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_4">
        <item>Виктим отечественной сборки любит жаловаться на близких людей. Классический сюжет
– виктимная психопатка всем рассказывает, какой у нее плохой муж: пьет, подарки не дарит, бьет, из дома выгоняет, изменяет. Но предположим, этот муж спился окончательно, умер или сбежал. Появился новый супруг – да не простой, а психопат-аддиктоид. Который не просто пьет, а ПЬЕТ. Постоянно. Или в карты режется целыми днями. И еще он психопат.
Попав в реальный плен своих самых смелых фантазий, виктим уже не ощущает себя полноправной жертвой. Виктим – не просто жертва, а агрессивная жертва. Аддиктоид забирает у виктима право на агрессию, оставляя только жертвенность. Поэтому виктим терпит молча, не требует к себе сочувствия и не рвется в атаку на несправедливый мир.
Многие виктимные родители громко и прилюдно жалуются на «сына-игромана», хотя отпрыск хорошо учится, подрабатывает, а за компом проводит не более пары часов законного свободного времени. И то: не играет, а занимается самообразованием. И вот у тех же родителей подрастет младший сын с аддиктоидной психопатией, который реально целыми днями рассекает на танках. В его адрес никаких громких обвинений не звучит. Парадокс воспитания? Никаких парадоксов. Обычное психопатическое взаимодействие.
Сам аддиктоид не меньше виктима хочет казаться жертвой. Он ведь физически не может остановиться, а тут еще общество со своими претензиями. И кому он будет жаловаться? Виктиму? Это как со свиньей в грязи бороться. От зависимого поведения аддиктоид не откажется, но – если это вас утешит – будет испытывать гораздо меньше удовольствия.</item>

        <item>У нас нет никаких предположений, почему между циклоидом и виктимом возникает взаимное подавление. Ни одной идеи, несмотря на то, что практических подтверждений нам удалось накопить достаточно. Надеемся на ваше понимание.
В качестве компенсации приведем два практических примера.
Пример первый. Случайно обнаружено, что на виктимов подавляюще действует громкое тиканье часов и щелчки метронома. Тикающий или щелкающий агрегат желательно держать поближе к себе. Если вы демонстративно включите метроном и всем видом покажете свою
власть над временем (можете для солидности передвинуть метрономный грузик), то виктим с большой вероятностью не будет вас трогать. Такой вот темпоральный оберег.
Пример второй. Некий виктим стал громко жаловаться на депутата, который слишком много себе позволяет в общении с секретаршей. На это некий циклоид философски заметил, что у депутата знак зодиака такой, ему по гороскопу положено. Виктим, вместо привычной
пассионарной тирады промямлил нечто невнятное и соизволил заткнуться. Не исключено, что это не подавление, а нежелание дискутировать с человеком, всерьез верящего в гороскопы.</item>

        <item>Виктим в какой-то степени – это перенос слабости астеноида внутрь психики. Астеноид, внешне абсолютно слабый, довольно упрям и обладает психическим стержнем. Виктим демонстрирует агрессию и решительность, умеет искать приключения на пятую точку, но внутренне неустойчив и внушаем. У виктимов нет системы ценностей, только пустота, которую нужно заполнить образами преследователей, домогателей и угнетателей, – образами нереальными, не имеющими объективных оснований. Астеноид нуждается в совершенно конкретных защитниках, которые придут извне и окажут реальную заботу (но в свой внутренний мир астеноид их не пустит).</item>

        <item>Виктим никогда не простит шизоиду привычки бродить по пустым лабиринтам, безучастно взирая на замурованных “жертв”, не испытывая сочувствия к угнетенным. После второго-третьего соскальзывания с политкорректной темы виктим встает на дыбы и принимается
методично пикировать на шизоида. Виктимные удары сыпятся в одно и то же больное место.
За подобные фокусы шизоид может и придушить. Не кровопролития окаянного ради, а встраивания в свою систему для.
Умершвленный жестоким способом, виктим занимает достойное место в лабиринтах шизоида. Вот теперь шизоидный психопат будет почитать свою жертву и сочинять для нее стихи. Помните, не так давно один психически нездоровый студент жестоко убил свою психически нездоровую сожительницу? Этот прелюбопытный кейс известен в просвещенном анонимном форуме под названием “Мертвишко-тян”.
Официальная версия гласит, что и убийца, и жертва были чуть-чуть психически больными. Мы полагаем, что изначально их диагнозы не выходили за рамки психопатического регистра. Существуй они порознь, трагедии можно было избежать. Угораздило их (типичного шизоида и типичную виктимку) поселиться на одной жилплощади. Произошло взаимное раздражение, дестабилизация и взрыв сексуально окрашенной агрессии. В рамках нашей модели сей печальный исход очевиден и, что особенно полезно, предсказуем. Единственное, о чем еще можно было поспорить: кто из них первым схватится за нож. Виктимы тоже способны к жестоким убийствам – так им легче выставлять себя «жертвами, которых довели до преступления».</item>

        <item>Гипертим суетится, собирает пикеты, митинги, сидит на бутылке, радеет за правду, проводит расследования, поднимает бучу. Его суета лишена вектора, смысла, целей, результатов.
Но в политической среде процесс часто важнее результата, особенно если речь идет о локальных движениях. Так что не стоит недооценивать полезность гипертимов для гражданского общества.
Виктима аргумент о локальной полезности категорически не устраивает. Он требует немедленно покарать карателей, притеснить притеснителей, оприходовать домогателей. В своей священной ярости виктим бросается на первых попавшихся сограждан – на гипертимных активистов. Остальные граждане либо не обращают на психопата внимания, либо жестко ставят зарвавшуюся «жертву» на место.
Гипертим допускает фундаментальную ошибку: начинает оправдываться перед виктимом. Мол, смотрите, сколько мы уже всего хорошего сделали во имя равенства, прав недочеловека и эмансипации. Подобные тезисы (порой вполне обоснованные и логичные) вызывают у
виктима удвоенную ярость: ведь это он и только он (виктим) вправе определять степень своего страдания и правового ущемления.
Чтобы показать, насколько ничтожны победы гипертима, виктим устраивает еще более показательные страдания. На гипертима сыплется град обвинений в оппортунизме, популизме, поверхностном подходе.
Гипертим не унывает и пытается делом доказать свою гражданскую состоятельность.
Своей беготней он оттеняет пустую болтовню виктима. Не за горами прямые обвинения виктимных конкурентов в бездействии.</item>

        <item>Иногда поведение истероидным дам, навязчиво и вызывающе флиртующих, ошибочно называют “виктимным”. Якобы они сами “провоцируют” морально нестойких товарищей на половые преступления. Как вы теперь знаете, на товарищей им наплевать. Их основная цель
– привлечь внимание. Если попутно удалось убедиться в собственной сексуальной востребованности, тем лучше. Жертвой истероид себя чувствует, если его никто не домогается и не берет штурмом.
Виктим наблюдает за истероидом и чувствует себя ущемленным в правах. Как же так? Столько сил положено, чтобы разоблачить и очернить домогателей, столько копий сломано.
А тут выходит истероид и заявляет: «Ну, меня вот регулярно совращают незнакомцы, и это нормально, никто не хочет попробовать?».
Истероид, притягивая к себе внимание, обесценивает и лишает смысла всю деятельность виктима по «обличению» домогателей. Кому нужны агрессивные рассказы виктима о домогательствах, когда на сцену выходит истероид и предлагает перейти от слов к делу? Виктиму нужно либо представить конкретные факты, либо промолчать. Фактов нет, так что цыц.
Истероид и виктим отдаленно похожи. Они одинаково резво ищут своего охотника, который в гробу видел такую дичь и вообще у него ружье давно не стреляет. В остальном: им нечего делить, кроме своего Эдипа. Для истероида все сексуальные партнеры (даже настоящие насильники) – это трофеи, а не люди. Для виктима все мимо проходящие люди – это угнетатели и домогатели.
Малые различия? Нет. Разные малые миры.</item>

        <item>Случай аналогичен конкуренции шизоида и рефлексоида, то есть все проблемы от несовпадения нарративных привычек.
О чем говорит виктим? Домогательство, угнетение. Угнетение, эксплуатация. Эксплуатация, домогательство. Главные темы, с которых виктим никогда не слезет. Попытка навязать их сенситиву обречены на провал.
– Ну ты же жертва! Посмотри! Они тебя дискриминируют.
– Просто мои творения несовершенны.
– Ты себя недооцениваешь! Это влияние сексистского общества. Ты должен восстать против шейминга.
– Я должен был восстать против собственного несовершенства еще десять лет назад, ноне сделал этого. Теперь я навеки отлучен от чистого искусства, изгнан в мир потерянных форм.

Диалог, в котором участники непрерывно отдаляются друг от друга. Сенстив тонет в безобъектном прошлом. Виктим грудью бросается на амбразуру объективированного настоящего.</item>

        <item>Виктима раздражает манера рефлексоида «забалтывать» тему. Тут трагедия, драма, преступление! До виктима двадцать лет назад домогался продюсер. Надо срочно принять меры!
Какие же меры принимает рефлексоид? Правильно. Рассказывает, как сам когда-то кого-то домогался, как потом его кто-то домогался, как вчера одна странная барышня тут кричала про домогательства… Этой странной барышней, разумеется, был виктим, который тотчас взорвется от возмущения и потребует к себе особого отношения. Особого, значит? Хорошо – ему тоже выделят отдельную главу в мемуарах, с шутками и философскими рассуждениями о благотворном влиянии домогательств на женскую нервную систему.</item>

        <item>Конформоид – настолько слабый тип, что в паре с виктимом ведет себя, как интроверт: избегает общения, уходит в себя, прячется за покровом иллюзий. Виктим бегает за конформоидом и вещает о своем статусе жертвы, требует присоединиться к коллективному осуждению
угнетателей и домогателей.
Здесь уместно вспомнить о сочетании врожденных и приобретенных особенностей. Само наличие психопатии – «заслуга» генетических и биохимических факторов, однако выбор психопатической роли зависит от социальной среды. Конформоид и виктим конкурируют благодаря господствующей в обществе двойной морали. С одной стороны, принято сочувствовать слабым, помогать жертвам и рассказывать сказки о равенстве. С другой – «сама виновата» и прочий домострой. Поэтому, несмотря на присущую виктиму пассионарность и агрессивность, конформоид не может принять сторону жертвы. Иначе ему придется бросить вызов патриархальным ценностям и пойти против «чистой силы» (то есть естественного стремления человека превратить ближнего своего в объект, в инструмент).
Виктим чувствует, что его собеседник колеблется, поэтому усиливает натиск, ярче проявляет свою жертвенность. Конформоид не может устоять и делает шаг вперед, пытается по привычке прогнуться под нового авторитета. Однако этот «прогиб» автоматически усиливает в конформоиде его психопатические черты, повышает восприимчивость к внешнему мнению. После этого обязательно совершается два шага назад. Действительно: восприимчивость повысилась, а общество никуда не исчезло. Поэтому конформоид, поначалу готовый проявить
сочувствие, вдруг резко останавливается, оглядывается по сторонам, вспоминает о принятых нормах морали и думает: «А может, действительно она сама виновата?». Подобное сомнение трактуется виктимом как предательство: жертва направляет свою агрессию на конформоида, что дает формальный повод ответить на возникший вопрос утвердительно: «Ну конечно, сама виновата, посмотрите, как она себя ведет…». И так по кругу, до бесконечности, обеспечивая заоблачные рейтинги всяким ток-шоу с агрессивным жертвами недоказанного насилия в главной роли и кондовыми конформоидными «экспертами».</item>

        <item>Параноид не терпит неискренности, ищет (и находит!) заговоры, подозревает окружающих в неискренности. И тут ему попадается виктим – психопат, который только и делает, что изображает жертву, проявляется ничем не обоснованные эмоции. Его даже разоблачать не надо: все шито белыми нитками. Ложь виктима настолько очевидна и однозначна, что даже параноид не ищет в ней скрытых подтекстов.
Но параноид не может жить без заговоров. Если нет виктимной лжи и двойного дна внутри виктима, то нужно поискать вовне. И параноид начинает страстно убеждать собеседника, что весь мир, вся система изначально организованы так, чтобы угнетать несчастную жертву и домогаться ее. Параноид помогает выявить наиболее опасных врагов, докопаться до их мотивов. Виктим паникует, прячется от коммуникации. Как не паниковать, если параноид рассказывает о внешней власти, о непреодолимой зловещей силе? Ощущение тотальной беспомощности превращает виктима из агрессивной жертвы в пассивную жертву обстоятельств. Виктим
хочет сам выбирать своих угнетателей: желательно среди слабых и мимо проходящих, но не в рядах представителей тайной власти.
Попутно параноид открыто обвиняет виктима во лжи, в дешевом актерстве, в извлечении выгоды из красивомученической роли. В принципе, здесь параноид прав, с тем уточнением, что виктим действует не по расчету, а следуя врожденной склонности. Но виктиму такая
правда категорически не нужна. Он возмущается, быстро находит проходящего мимо «угнетателя», ловит и мысленно ведет на допрос к параноиду. Виктим пытается влезть во все мыслимые неприятности, лишь бы доказать конкуренту обоснованность своих претензий на главную
роль жертвы. Параноид мгновенно объявляет все доказательства сфабрикованными и пытается игнорировать виктима. На это виктим отвечает еще более виктимным поведением. Но единственное, в чем удается убедить параноида, так это в очередном заговоре… Особо следует отметить случай, когда параноид увлекается духовными практиками.
Тогда место страшной системы занимает «карма», «судьба», «воздаяние». Виктим, мол, чемто прогневал «высшую силу», вот и огребает по полной программе. Так ему, родимому, и надо.
Параноид настойчиво предлагает конкуренту поискать истину где-то рядом. Но виктиму не нужно «рядом»: он желает, чтобы его все жалели здесь и сейчас, поэтому все разговоры параноида о тайном знании пресекаются. Параноид заявляет, что неверие и скептицизм виктима – это испытание. Для кого? Для обоих. Главным образом, для самого параноида, которому свыше указано принести свет в темную виктимную душу. Простой любитель оккультизма превращается в пророка и духовного наставника. Таков типичный механизм создания небольших, но очень деструктивных сект.</item>

        <item>Для виктима домогательство (и иная объективация) – это одиночный акт, маленькая веха на временной оси. Тирания эпилептоидная заморожена во времени. Эпилептоид осуществляет одиночные акты насилия только при вспышках гнева. Все остальное время он поддерживает гомеостаз патогенной среды, “излучает ауру” насилия. Виктиму не за что зацепиться. Просто так скалить зубы психопат боится – чувствует, что огребет несимметричную ответку от эпилептоида. Последний, в силу своей “экстравертности”, значительнее искуснее в телесном взаимодействии.
Эпилептоид, не встречая особых препятствий, проявляет садизм к виктиму, но «медоеду все пофигу». Жертва мечтательно вздыхает по идеальному охотнику. Эпилептоид, помешанный на иерархии, шкурой чувствует, что его с кем-то сравнивают. И сравнение явно не в его пользу. Эпилептоид не чувствует себя ни охотником, ни победителем. Жертва страдает, но это не его заслуга.
Пример из истории. Виктимная интеллигенция с удовольствием терпит эпилептоидных деспотов, но охотно вымещает агрессию на слабых реформаторов. К Николая Палкину и реакционеру Александру III русский «креативный класс» относился лояльно, изредка тявкая нечто невразумительное. Александра II Освободителя интеллигенция и записные либералы люто ненавидели и шпыняли при всяком удобном случае. Не потому ли, что монарх начал освобождение России с самого себя? Двор не простил ему открытого проявления сильных взаимных чувств к Долгоруковой (Юрьевской).
Взаимным подавлением виктима и эпилептоида объясняется и небольшой современный парадокс. Эпилептоид, известный своим открытым деспотизмом и хамством, крайне редко попадает под шквал обвинений виктима. Настоящий угнетатель, домогатель и (нередко) насильник спокойно избегает разоблачительной критики. Что поделать? Психопат по определению неадекватно реагирует на проблемные ситуации.</item>
    </string-array>
</resources>