<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="type_6">
        <item>Коль скоро истероид – это недоступная или полудоступная фигура всеобщего обожания, из него может получиться неплохой предмет зависимости. Даже не из самого истероида, а из созданного сценического образа. Расклеить вокруг афиши звезды и любоваться, когда эта самая звезда (голая и без макияжа) по комнате расхаживает. Опять же, звезду вполне устраивает, что ей самой не уделяется внимание как человеку – только как сексуальному объекту или трофею. Подобные пары – истероидная знаменитость и спивающийся бизнесмен-аддиктоид – распространены и отличаются стабильностью. Если там и вспыхивают скандалы, то исключительно постановочные, нарочито громкие, с бурным примирением. На фоне кипящих страстей партнеры умудряются не замечать друг друга, что их вполне устраивает.</item>

        <item>Представьте, что истероид успешно флиртует с циклоидом, плавно повышая градус. Истероидная психика уже предвкушает тот момент, когда циклоид перейдет некую черту
– и нужно будет убегать, попутно упрекая поклонника в “превратном вульгарном понимании”.
И вдруг у циклоида щелкает внутренний таймер, и он резко выходит из коммуникации. Истероид не понимает, что это за дичь произошла, почему кто-то присвоил себе амплуа беглеца.
Конечно, циклоид никуда не убегает – у него просто сменилось настроение и ему нужно побыть
в одиночестве. Но истероиду-то этого не объяснишь! Истероид наращивает мощность флирта,
вгоняя циклоида еще глубже в самоизоляцию. Тем сильнее будет откат, когда у циклоида по
расписанию наступит время общаться – и на истероида, успевшего обидеться, простить, забыть
и расслабиться, обрушится шквал циклоидного внимания. Уже истероид попытается избежать
коммуникации… но попробуйте отмазаться от циклоида в период хорошего настроения</item>

        <item>С помощью этой пары лучше всего иллюстрировать принцип малых различий.
1. Оба психопата часто демонстрируют психосоматические симптомы. Однако у истероида психосоматика сексуально окрашена, похожа на театральную постановку и служит для
привлечения внимания. Астеноид страдает от психосоматических проблем по-настоящему и
плохо относится к массовому сочувствию.
Астеноид реально страдает от хронического недомогания. Истероид вполне может ограничиться словами. Общество склонно жалеть и сочувствовать именно на словесном уровне:
взаимодействовать с по-настоящему больным человеком захочет далеко не каждый. Все
довольны: истероид на словах жалуется, охает и вздыхает, окружающие вроде бы верят, сочувствуют и подбадривают. Занавес, аплодисменты. Астеноид бесится от такого наглого лицемерия.
Как астеноид может заставить истероида испытывать настоящее недомогание? Очень
просто. Астеноид начинает расспрашивать истероида о симптомах, проблемах, невзгодах.
Будучи опытным страдальцем и упрямцем, астеноид будет весьма въедлив и досконален при
допросе. По интонации и структуре вопросы больше похожи на утверждения. «Говоришь, у
тебя мигрень? А боль была пульсирующей? Нет? Как? Она должна быть именно пульсирующей! Ты уверена, что у тебя сейчас не пульсирует висок? Уверена?! Должен пульсировать!».
Разве может внушаемый истероид противостоять подобному гипнозу? Нет. Теперь голова
болит по-настоящему, и сил на новый спектакль уже недостаточно.
2.  Астеноид делится секретами, чтобы поощрить “хорошего” человека и чтобы человек эти секреты хранил. Истероид делится секретами, чтобы завоевать чье-то расположение
и чтобы секрет стал общественным достоянием. Астеноид умеет хранить чужие тайны, истероид… не трудно догадаться. Теперь представьте, какое горькое разочарование и обида ожидает астеноида, неосторожно доверившего сокровенную тайну истероиду.
3. И покровитель астеноида, и поклонники истероида ценятся не за личные качества, а за
успешное выполнение функций. Однако концепция “доступа к телу” разная. Малое различие
рождает большое недопонимание. Вот две подружки. Одна искренне удивляется: «Как?! Он
тебя окружил такой заботой, он такой уютный и одновременно загадочный. Как ты могла ему не
дать?!». Думаете, это истероид спрашивает? Вот видите, «как мало вы еще знаете про добрых
фей».</item>

        <item>Здесь все стандартно и предсказуемо. Истероид требует к себе постоянного внимания. Шизоид сначала встраивает истероида в свой мир, идеализируя и демонстрируя ненужное истероиду особое отношение. Бегство истероида никак на шизоида не влияет: зачем реальный “кумир”, когда его образ надолго поселился в пустом лабиринте?
Добровольно вернувшись из незамеченного побега, истероид напрасно ждет бурных оваций. Тогда в ход идет уже знакомые вам соблазнение, флирт и хулиганские выходки – долго выдержать подобное активное общение шизоид не сможет. Перевести разговор в сексуальное русло у истероида тоже не получится, потому что его конкурент просто соскользнет на нейтральную тему.</item>

        <item>Иногда поведение истероидным дам, навязчиво и вызывающе флиртующих, ошибочно называют “виктимным”. Якобы они сами “провоцируют” морально нестойких товарищей на половые преступления. Как вы теперь знаете, на товарищей им наплевать. Их основная цель
– привлечь внимание. Если попутно удалось убедиться в собственной сексуальной востребованности, тем лучше. Жертвой истероид себя чувствует, если его никто не домогается и не берет штурмом.
Виктим наблюдает за истероидом и чувствует себя ущемленным в правах. Как же так? Столько сил положено, чтобы разоблачить и очернить домогателей, столько копий сломано.
А тут выходит истероид и заявляет: «Ну, меня вот регулярно совращают незнакомцы, и это нормально, никто не хочет попробовать?».
Истероид, притягивая к себе внимание, обесценивает и лишает смысла всю деятельность виктима по «обличению» домогателей. Кому нужны агрессивные рассказы виктима о домогательствах, когда на сцену выходит истероид и предлагает перейти от слов к делу? Виктиму нужно либо представить конкретные факты, либо промолчать. Фактов нет, так что цыц.
Истероид и виктим отдаленно похожи. Они одинаково резво ищут своего охотника, который в гробу видел такую дичь и вообще у него ружье давно не стреляет. В остальном: им нечего делить, кроме своего Эдипа. Для истероида все сексуальные партнеры (даже настоящие насильники) – это трофеи, а не люди. Для виктима все мимо проходящие люди – это угнетатели и домогатели.
Малые различия? Нет. Разные малые миры.</item>

        <item>Союз кинозвезды третьего разряда и деятельного продюсера. Гипертим обращает на истероида минимальное внимание, не переходя
черту человечности, не претендуя на серьезное общение. Кроме того, он еще сумеет найти для
истероида публику. Утомить истероида своим вниманием гипертим не может, потому что сам
утомится от длительной концентрации на одном человеке.
Вспомним, что гипертим сваливает все виды отношений в одну кучу, поэтому вполне
вероятна и сексуальная связь, но только как часть продюсирования. Истероида такой чисто
технический момент вполне устраивает – именно в силу своей “техничности”, функциональности, безобъектности.
В общем, эти двое станут друг для друга прекрасными инструментами</item>

        <item>Истероид свято верит, что черный пиар – это тоже пиар. Отчасти это правда. Правда, которая не устраивает перфекциониста-сенситива. Сенситив свято верит, что недостаточно идеальный шедевр – это не шедевр. Отчасти это правда. Правда, которая не устраивает провокатора-истероида.
Едва истероид заметит закручинившегося сенситива, начинается эмоциональная мотивирующая беседа. Как?! Как ты можешь сомневаться в своем творчестве! Это же божественная картина! Срочно на выставку, срочно скандал, срочно пиар! Внимание общественности, прикованное к сенситивному творчеству, рикошетом достается и успешному истероидному продюсеру.
Если бы эти двое были не психопатами, а акцентуантами (адаптивными субъектами с сильно выраженными истероидными и сенситивными чертами), то тандем просуществовал бы долго и достиг вершин славы. Но истероид не может остановиться: в погоне за известностью он
требует у сенситива отказаться от самокритики вовсе. И зря. Потому что сенситив, по правде говоря, ленив, капризен, обидчив – такие очень быстро скукоживаются в лучах славы.
Из этой ситуации у сенситива два выхода: либо идти на поводу у истероида, либо избегать общения.
В первом случае сенситив быстро деградирует в творческом плане, острее чувствует свое несовершенство и глубже погружается в самообвинение. Получив новую дозу «продюсерских проповедей» от истероида, на короткий период забывает о самокритике.
Во втором случае ломка начинается не у «певца», а у «продюсера». Истероид чувствует себя покинутым, отвергнутым, обесцененным: только что были перечеркнуты все его реальные успехи по «соблазнению» и раскрепощению интровертного перфекциониста. Чувство отвержения и неудачного соблазнения – лучшее топливо для дальнейшего нарастания истероидных черт. Став сильнее (психопатичнее), истероид будет снова конкурировать с сенситивом за право уничтожить правду. Рано или поздно «кризис жанра» у творческого тандема повторится,
и пара опять окажется перед непростым выбором.</item>

        <item>Годятся ли романтические годятся для мемуаров? Годятся, если там есть колоритные персонажи, то есть ценные объекты. У истероида объект всегда отделен от процесса, то есть от сюжета. Сюжет без героев, герои без сюжета – какие тут могут быть мемуары? Рефлексоид не может переварить истероидные рассказы о порхании с фаллоса на фаллос. Биографический пыл быстро остывает, и рефлексоид откладывает воображаемый блокнот на дальнюю полку.
Истероиду скучает, слушая рефлексоидные мемуары. Что за романтика, что за повышенный интерес к сексуальным объектам? Красивые истории любви не нужны истероидному коллекционеру бульварных порнографических рассказов. Заигрывать с рефлексоидом тоже бесполезно – он слишком увлечен прошлым. Истероид подавлен настолько, что даже не пытается перетянуть на себя внимание публики. Зачем? Публика, готовая слушать скучные мемуары, не менее скучна.</item>

        <item>Публика и кумир – вот самое емкое описание этой парочки. Яркий истероид обязательно
привлечет внимание одного-двух праздно шатающихся конформоидов. Остальные подтянутся
по ходу пьесы и попадут в малую группу с уже сформированным мнением, с уже устоявшимся
кумиром. Никакого настоящего (объектного) внимания к истероиду они проявлять не будут:
им интересен не сам кумир, а лишь факт причастности к тусовке фанатов. Истероида это
вполне устраивает.</item>

        <item>Сама идея всеобщего наблюдения очень льстит истероиду, но не в пафосном параноидном изложении. Истероид-то думал, что следят именно за ним, а оказалось, что за всеми.
Внимание со стороны параноида – тоже штука странная и стремная. Вроде он о чемто убедительно и страстно рассказывает (истероид любит убедительную страстность). Вроде
делает много туманных намеков (истероид любит намеки). Но постепенно до истероида доходит, что внимание направлено куда-то мимо. Не на другого человека или объект, а просто –
мимо. В область, далекую от реальности.
Истероид попадает в щекотливую ситуацию. Бежать или флиртовать? Непонятно. Может,
вызвать у параноида ревность? Но оказывается, что он уже “все знает”. На флирт и бегство не
реагирует, воспринимая как инсценировку – в кои-то веки пригодилась привычка разоблачать
заговоры! Истероид крайне неохотно мирится с таким положением вещей и периодически старается спровоцировать параноида на конкретные действия.</item>

        <item>Истероиду невозможно объяснить, что он не может быть
центром вселенной, что хотя бы на пять минут нужно забыть о своей неукротимой привлекательности. Он просто не даст эпилептоиду довести до конца ни одну занудную тираду. Истероид будет перебивать, задавать тупые вопросы, отвлекаться и отвлекать других – все этого
быстро выведет эпилептоида из вязкого равновесия, взрывы агрессии последуют один за другим. Это еще больше раззадорит и возбудит истероида.
Вроде бы ни один эпилептоидный начальник не будет возражать против доступной и
соблазнительной истероидной секретаршей. Но какое же разочарование его ждет! Во-первых,
эпилептоид требует субординации: например, секретарша должная садиться к нему на колени
только по прямому указанию, а не когда ей вздумается. Во-вторых, эпилептоид – страшный
собственник, особенно в вопросах половой верности (хотя сам или сама регулярно изменяет
основному партнеру). Что такое собственность? Один объект получает исключительные права
на другой объект. Истероид не против побыть сексуальным объектом-игрушкой, но с собственником возникает проблема. Собственник – это кто? Человек. Истероид может воспринимать
своего сексуального партнера как человека? Не может. Значит, и собственника нет. И чем
больше эпилептоид злится по поводу истероидной неверности, чем жестче наказывает, тем
больше его истероид уважает… как человека, как всемогущего отца. И тем глубже пропасть
между сексуальными и человеческими отношениями. Круг замкнулся.</item>
    </string-array>
</resources>